Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw

小弟見到有李佛摩交流區。
也想分享自己用MARKETSMITH發現到有pivot point可能的股票。
讓大家一齊交流一下，也讓自己在寫下報告過程中，整理思緒。

只是，小弟也只是近半個月才開始。
可能技不如人，如果有表達不清晰，或者可以改善的地方。希望丟磚引玉，讓大家都討論，交流，甚至可以互相提點一下。

但始終Jesse Livermore曾在書中說，
自己犯嚴重錯誤的一次，就是聽信了別人的建議、意見而作交易。

選股原則：

暫時以JLAW的方法為主，MARK的為副。原因是MARK的條件較鬆，結果較多，未必有時間全部都看。

形態：
主要以VCP or tight area with low vol 為主，要呈現出一個供求失衡的情況。

波幅：
至少要經歷兩次VCP收縮。
最後收縮8％之內，7－8可以接受。
5－6％為理想。
如果9－10％，要控制注碼。

根據JLAW的準則，今天有以下的股票符合條件。

CSTL

成交：最近幾天成交縮得利害。
價格：鬆散轉至緊密，以往high和low spread得好勁。最近2天已經縮少了很多。
趨勢：200天線發展了一個月左右。
波幅：暫時在5％內，理想。
RS讀數：93，尚可

銷售：好似減慢下來。
盈利：不太穩定。

可能正在發展pivot point（第二天），密切留意。
(暫時)
突破點：＄38.8
支持位/止損點：＄36.54
風險：5.8%

優先度：高。
pe高達300倍。成交縮得非常利害，價格的spread亦突然減少，如果發展多一天窄波幅，可以開始設定條件盤等突破。

GDS

成交：發展pivot時下降至50均線下。
價格：由鬆散至緊密。
趨勢：200天線向上超過5個月
波幅：5％內，理想
RS讀數：89，偏低。

銷售：尚可，有些許減慢。
盈利：沒有。

正在發展pivot point（第三天），密切留意。
突破點：＄62.4
支持位：＄58.26
風險：6.6%

優先度：高。
成交呈向下降。基本面亦較好，只是RS讀數很低，可能突破後亦未必爆炸力很強。
而pivot已發展3日，隨時準備突破。

HALO

成交：波幅收窄時，成交呈向下降，但不是很穩定。
價格：緊密。
趨勢：200均線向上5個月。
波幅：6％，可以接受。
RS讀數：91。

銷售：最近兩季負增長擴大。
盈利：沒有。

正在發展pivot point（第六天），密切留意。
突破點：＄24.77
支持位：＄22.87
風險：7.6%

優先度：中。
因為最近基本因素較差，RS讀數只係只尚可，成交亦未見大幅縮少。

AXNX

成交：重新降至50均線之下。
價格：尚算緊密，但陰線有時太長。
趨勢：200天線只是趨平，未向上
波幅：6％內
RS讀數：87，低。

銷售：有增長
盈利：負數

可能正在發展pivot point（第一天），密切留意。
(暫時)
突破點：＄40.8
支持位：＄37.7
風險：7.5%

優先度：中
未能確認stage2，成交仍未下降得好多，可以留意。

DT

成交：成交：昨日已經降至50均線下。
價格：緊密，波幅不斷收，支持位趨向上。
趨勢：200天線發展近一個月。
波幅：暫時8％內，偏高。
RS讀數：94，尚可

銷售：不斷增長
盈利：增幅可以

可能正在發展pivot point（第二天），密切留意。
(暫時)
突破點：＄38.3
支持位：＄34.91
風險：8.8%

優先度：中。
風險不是在8％之內，突破後容易將你震走，如果真的要博，要控制注碼。

APEI

成交：50均線有向下，但成交量仍然偏高。
價格：不太緊密。
趨勢：不理想，200均線未足1個月
波幅：6％內
RS讀數：90

銷售：改善中，但增長慢
盈利：負數

正在發展pivot point（第四天），密切留意。
突破點：＄33.4
支持位：＄31.29
風險：6.3%

優先度：中
因為200均線未足1個月，未能確定重返stage2，而且成交仍然未大幅下降，但pivot 好似想突破。
基本面亦不理想，如果想博，只可以輕注，試試手氣。

FLWS

成交：跌至50均線下
價格：緊密。
趨勢：200天線向上未足1個月
波幅：5％內，理想
RS讀數：92

銷售：有增長
盈利：負數

已突破發展pivot point，密切留意。
突破點：＄23.4
支持位：＄22.12
風險：5.44%

優先度：低
未確認stage2，而且突破當天，已經被撳返落黎，感覺不太妙。

DXCM

成交：下降至50均線下
價格：緊密
趨勢：200天線向上5個月以上
波幅：之前是21％，以dxcm 4月頭開胎升50％，21％較大的調整可以接受。可能的pp發展出5％內，理想。
RS讀數：97，高。

銷售：增長
盈利：增長

可能正在發展pivot point（第一天），密切留意。
(暫時)
突破點：＄371
支持位：＄348.7
風險：5.99%

優先度：低。
只是可能的pivot，或者根本未跌完，會繼續跌。
不過基本面十分好，調整完後應該可以再上。

TW

成交：仍然很高於50均線，可能充滿投機者。
價格：密緊。
趨勢：200均線已向上1個月
波幅：可能發展出vcp。
RS讀數：92

銷售：有增長
盈利：有增長

可能會發展pivot point，密切留意。
突破點：＄na
支持位：＄na
風險：%na

優先度：低。
完全未發展出pivot，預期黎緊會發展，之後成交會配合地下降。

NFLX

成交：5月尾開始跌穿50均線。
價格：看似跌得很兇，但其實只是13％的正常調整。
趨勢：200天均線向上1個月左右
波幅：連可能的pivot 也未發展，但感覺好似要發展了。暫時看，6％算ok。
RS讀數：87，完全跑輸大市，屬非常低。

銷售：減慢
盈利：減慢

可能會發展pivot point，留意。
突破點：＄na
支持位：＄na
風險：%na

優先度：低。

完全未發展出pivot，但因為看netflx所有才留意。

支持

268、1798、772

這3隻港股的形態緊密，成交亦呈向下降。
但波幅達9％，如果接下來幾天就補回來突破，個人認為風險幾高。
期望可以再發展多一個vcp，或者在之後窄位波幅橫行。
要密切留意他們3隻，這3隻股的爆炸力應該不錯。
希望有低風險進場點出現。

ps：這3隻是我朋友發現的。

700

700，成交開始跌均50均線之下，開始窄位波幅橫行。

突破點：＄438
支持位：＄421.74
風險：3.7%

但始終是超級大型股，不要期望可以爆發力很強。

ps：700也是我朋友C發現的。

師兄你都研究得好仔細，支持支持

LM

好詳細

偷步是可以，但要衡量風險，例如你注碼不太多。始終不一定會突破成功。

我仲諗緊係唔係只係po 發展出pivot 的股出來。驚太多太雜，大家會容易碌走左。

RVP

這個波幅超過8％，已發展pivot中，成交跌時有收縮，升時有累積。
它有試過突破，但仍然處於一突破就被沽下的情況，可以輕注試一試。

NGVC

這個200天線未係好確認到stage2，而且佢之前由高位跌返落黎，我估上面仲有唔少overhead supply未定，但確定發展緊pivot，可以輕注試下。

ps：抱歉，ngva和rvp的圖都是昨日cap的，不夠update，見諒。

support 巴打....好詳細，有哂圖有哂意見

support得閒入埋個post交流

巴打你貼哂出來
Jennifer Lawrence仲點出來開班搵食呀

同埋你啲stockpick 主要係 software development / niche medical supply ?

少少諗法可以每個po集哂一個表，因為我見你都分得好清楚column，代表佢地係可以grp埋一齊睇，一張過，就一目了然，而且可以做對比

少少諗法咋，可能唔岩

好詳細 師兄真有心。另外隻1772好似都差唔多

留名支持

樓主，點睇STE

其實係個系統帶領我地篩選出咩股票出黎😂你見我有post JLaw同Makr的選股條件，主要就係揀處於長期上升階段的股票（即股價>50均線>150>200），間接證明依類股票係受市場資金支持。

我地門派自己本身唔太重視我地自己的意見，主要係觀察市場實際做緊咩。

hi，即全部股票一次過係同一個post度po哂出黎？

我當初分開po係打算可以以那個po黎回覆，用途係跟進有無突破，或者係咪失敗左。

你覺得點？

可以
respect

👏🏻👏🏻我無hk版marketsmith，主要係我朋友refer俾我黎睇，師兄可以keep住去做，非常好。

1772我一開始會計high與low，原來相差8.5%，超出8%。不過1772 pivot發展左五日，第六日，9號成交配合突破。咁雖然high與low之間係8.5%，但因為pivot發展得夠時間，觀察到有兩日係有支持位，28.3-28.4，如果拎依個low黎做支持位，就符合8%之內，所以係可以入場博，同埋睇rs讀數有98，爆上去理論上係較短時間就有強力升幅。

所以pivot至少要發展3日，你先搵到支持位，個情況發展左5日，有2日有支持位，計岩數，可以等突破就入

點解咁多隻我淨係覺得隻700似啲樣

樓主打算用幾多錢放係美股做starting？MS個subscription 成千蚊一個月。

由於RS讀數唔夠，我地系統揀唔到出黎😂
我會覺得唔夠就算突破爆炸力。

如果要揀低風險，又唔應該揀佢。

之前JLaw po叫唔識投資的人買蘋果，因為基金經理買美股一定會買蘋果，證明JLaw睇法係無錯。

一隻市值1.47萬億股，可以突破324之後，短短四個交易日就升6%。

所以師兄的依個問題係涉及優先次序。

而我都諗緊點係咪應該只選擇比較似樣的pivot黎分享，以免太過雜。

又學到野~多謝師兄解釋

係呀 等埋佢再收縮多啲先出手

巴打幾耐screen 一次？

勁

Same

30.5 入咗，止蝕Set 咗$28.3，風險大概7%

因為枝陽燭比預期大
止蝕用返個倉0.5% 算

昨日的價格走勢，發展了有2天的支持位，在36.91-36.7。它想沖上去突破，但不成功，可能要再多一天想嘗試。

突破了，但成交和枝陽燭也不是太突出，讓他放放風箏，看看可走多遠。

昨日股價抽高左，而且low亦都推高左。如果繼續上，就要放棄，如果佢準脩以更高的low發展pivot會較理想。
不過佢枝燭線較高，我個人有點保留，因為推高了波幅，而且可能反映炒家衝入去居多，之後又走了一批炒家，這班人未必hold得耐。
加上成交仍然很高，只建議觀察。

雖然昨日是有成交配合的突破，但目前也不敢肯定可以走多遠。
如果以風險／回報兩倍計。
5.46%X2=10.92%。
突破點：＄33.4x10.92%＝＄37可以沽咁一半。
反正都係炒股，希望賺到2R先。
但如果升緊上去又發現到有支持位，為保障起見，可以推高stop loss，以免倒蝕。

DXCM和NFLX有點像，但看這枝燭，沒有NFLX那麼強，是一個射擊之星。
由於之前的波幅是12％，現在彈了上去，low比之前更高，有機會發展了pivot，可以留意住成交有沒有配合，有沒有發展出支持位。

彈了上去，low比之前更高，成交開始縮，有可能會發展pivot

抱歉，我也不知道為什麼自己打了他沒發展出pivot，昨晚立即突破，摑了小弟一巴。
如果以427.25為突破點，現價434.05，是1.5%的range，以JLAW教的是可以接受的範圍。
可能這隻也會再發展多一個pivot或者沒有就繼續上，看看之後發展怎樣。

另外，有網友問vcp為甚麼不是愈縮愈少，好像這個。其實最重要是最後的波幅縮到個位數，以5－6％為佳。
還有一點你要考慮，通常升了15－20％，會出現8－12％的調整。
好似紅色之前的升幅約18％，之後的調整12％，但沒有發展出pivot就繼續上，所以沒有低風險進場點，不用理會。

如果你在剛剛升了18％，看見調整了7％左右，以為她發展的是一個pivot就進場，之後真的升，但最後都係跌。
幸運的話，你可以平手離場，但根本上，你就不應該理會，因為沒有pivot發展出來。

772，暫時彈左上去，可能會發展pivot，成交開始收縮，可以留意。

700，突破左彈左上去，見到條50天線追住股價上，如果係依類股王，條50天線又上緊黎，可以用趁弱勢賣出，等佢跌穿50天線，睇埋當時係點跌穿法，獲利係風險已經幾多倍黎考慮沽貨。亦可以在700上升浪途中，如果發展出新支持位，慢慢將stop loss向上移。

RVP

炒股黎，MARK和WILLIAM O NEIL唔會建議買低於12蚊或者20蚊的股票。
我自己都唔記得係邊度睇返黎。當初佢係power play，之後都跌到好勁，JLAW教唔應該跌超過升幅的4分1，即如果升100％，就應該只係跌25％之內。

pp位：6.41，支持位係5.95，係最近兩日發展出黎。波幅咁先可以係7％，多小小已經係9％，所以依類細股價真係好高風險，少少資金已經可以chock黎chock去。
有閒錢可以玩下，體驗下炒股。

主要集中星期六、日睇系統篩選到咩股票。
平日就每日都睇睇LEADER, vcp potentail的股表現成點。
有時間先可以唔做gym果日就早d返屋企睇。
無計，唔似JLAW全職交易，始終打住份工。

巴打可唔可以講下power play 同埋pp係咩黎？

WILLIAM O NEIL叫佢地high tight flag，我估power play係呀mark叫，因為JLAW教係power play，不過都係同一樣野。就係一隻股票短時間內，例如60日左右，可以抽上100％以上，之後調整唔超過25％，代表賣方可能渣好多貨，唔肯沽（最近可能放寬左，有時升50－80％都算power play）。之後就留意住成交有無縮，vcp有無發展，有無發展pivot point（pp，又稱最少阻力區，即果一刻隻股票如果有外來需求，就必須搶高價先買到，隻股就爆升。）由於power play波幅大，所以可以超出8％波幅小小，但都要小心控制注碼。

nio，我朋友c好想買，話係power play，但佢依家岩岩爆上去，仲未調整，要時間觀察。

上面有隻772，都有power play影子。

補充，最少阻力區背後原理係，供應唔肯賣以更低價賣出，而供應被某酆份大戶大量strong hold，咁外來需求就一定要搶高價格先可以成交。

所以pivot point發展中時，成交應該要下跌，股價波幅收窄，因為買賣雙方對於「價格」傾唔掂，賣方唔想再低價賣，買方亦唔想太高價買，所以high和low都好接近，去到個位數，所以我地成日話要最後波幅5－6％之內最佳。

但有時成交量唔係好大, 低過50平均線
股價又飇升又係點解呢?
咁既情況又應唔應該入?

要發展到pivot 先好入，如果唔係你計唔到自己風險有幾多，你唔知應該幾多止損。

除非你見到有d好明顯，連績幾日的low都係果d價格，爭好小好小。你覺得可以搵到果d支持位做止損，穿左就沽。

至於入唔入，我地門派就就算建議，頂盡都係10％波幅。除非你用好少好少注碼去博，雖然咁做係控制到風險，但一黎未必贏到大錢，因為你注碼細，二來你一兩次成功，之後以為依個方法係work，之後先加大注碼，點知失敗，咁就傷。

所以我地要有套系統去跟，逼我地去做「正常」事，唔好偏離依d原則，你先有機會長期贏錢。

JLaw有教可以免費的方法。

其實唔講可能唔知，牛牛都可以set均線、off high幾多％、vol、市值，雖然無咁完美，但部份效果會有係度。

我係5月中教個朋友用牛牛睇。所以d股票會唔準。同埋市值你地鍾意點set都得，果陣我係教朋友點用牛牛都搵到nvda出黎，所以set市值最大，方便篩選後只幾隻股票容易睇。

當然，牛牛係免費，均線係固定左，無我地門派咁係50、150、200，都效果都差不多。

同埋rs讀數係ibd專利。

我睇完MM，O Neil，Stan Wein。我既理解係：

VCP入面發生既，其實係一隻股票處於長期上升階段，即係Stage 2，呢個大picture下既中期整固過程。

係呢個過程入面，買家同賣家之間出現角力，我地係呢個整固過程只會觀察，唔會加入。而我地想睇到既係，大成交升，細成交跌，代表supply>demand。

當經歷多次角力後，弱者輸比強者，而股價處於一個pivot buy point(line of least resistance)既時候，supply非常小，意味住小小需求就可以輕易推動股價。

但股價唔破PP，都唔會買，因為係成個valid 既base set up入面，要Base同PP同時出現先叫做係一個Solid base，PP未出現時偷步買，個fail rate係多過出現左PP先買。

再加上line of resistance既位置，股價通常唔會有多於5%既volatility(tight area)，偷步買入為左果additional 5%既潛在profit去risk 一個未成型既set up 係不智。

再配合埋fundamentals，即係EPS, sakes growth果d，贏既機會就相對大d。

留名學野 多謝樓主牛牛教學
冇諗過手機都選到股
有時OT都可以用手機睇，爽

但如果唔偷步買入 突破左PP先入 如果隻股tight area係5% 突破PP係一枝大陽，假設8%
咁巴打你會覺得仲應唔應該入？如果入，risk已經大左好多

係唔係有個名詞叫ppp?
又係乜嘢黎

Lm

NUAN點睇？

我都係最近先睇 j law d片 的確係有幫助 先留名

好似有道理

我會追半注，但風險要控制 < 8%

近期既例子就有1772、AMD

咁就要睇下你所講既8%係出現係一日內既邊個時段
如果係出現係當日早上, keep住8%直到收市, 收市前睇下成日成交, 大成交我會係收市前買.

可能正在發展pivot point 姐係點..
可唔可以講多d

一星期前29.1偷步入咗

咁都係前底cut loss? 即係巴打你會照樣去take大約13%嘅risk? (5%+8%, 大約13% not exaclty)

8% stop loss

哇巴打
你咁做真係對大眾有福

你睇呢堆我有d係finviz都有screen到出泥
btw, RVP太恐怖喇, 早排累計升幅500%
我怕會引來好大沽壓獲利, 要買真係要細注買

你恩師見到你咁叻仔應該好感恩
但同時你disclose緊佢既商業秘密

樓主同巴打都超高質
反覆睇左Livermore, o Neil 同MM d書幾次，每次都有新野落袋，可惜身邊無乜friend用呢套
好開心喺度見到咁多深入了解呢個門派的人

支持 最近都學緊

點睇DT

其實佢d秘密都係公開既秘密黎
只係你肯唔肯花心機時間去買本原著 “口輪” 啫
Jennifer既教學就係d精華用廣東話講返你聽

6.45想試下入少少玩下
但最後彈走佐就唔追了, 太多股可以買

巴打點set?

作者有教, youtube search啦, 好難咁多criteria打出泥
有片睇你自己睇住跟會快d
同埋你去睇番佢片比view佢佢有錢收會好d

quality

納指上漲動力開始下降，可能會有下跌可能，好事。

之前升得太過勁的股，我立眼望下，未計實數，不少已經整理左around +-12%，好有機會發展pivot。

如果再配合納指跌的話，而依類又跌得唔多的股票就容易發展pivot，依d係我地最想見到有setup的情況。

我自己用系統篩選，發覺不少都值得觀察。

因為要睇的股票不少，暫時未能回覆唔到大家留言先，可能要星期六、日先有時間覆🙏🏻

大家都可以用我上面po的牛牛篩選模型，自己試下搵下💪🏻

j law

都唔知你d 收縮點define
你點畫都一定中架啦

同問 唔識點搵pivot

你試下晝

其實好多有 VCP 問題係揀唔揀高RS 股

JLAW 變左股神?

笑撚咗

留名

marketsmith 買唔起

PP突破其實用DAY圖睇定WEEK圖睇好

好撚多打手 之前開post 比人屌完又想開post 試水溫 好地地MM咪講佢就得 係要提個財演 之前講到又話造福散戶唔會sell course 過左一排就露晒鬼 $5000 一個堂 跟mm唔好？ 佢有啲片的確幫到人 但係最唔中意佢好虛偽。

睇左MM,突破點都明,但支持位係點睇?同埋止賺會好似書講用風險去計take幾多?風險x2=止賺

Law sir早兩日出片話牛一㗎喎

狗也不屌，圖都唔識睇，之前仲話熊市叫人咪入

格爾開分身俾人bam 使唔使check樓主係咪j law分身

我係佢分身就唔會屌佢啦，定係你先係啊

我話緊開呢個po個樓主呀 唔係講你

睇佢標題，佢會唔會覺得 j Lxx可以同前面3個人物齊名，定係佢當J xaw 神咁拜

依家部署係，睇埋今晚表現，如果再插，照計我剩返d股都會被人震走😂

有2樣野一定要好留意，就係價格同成交，除左上面講跌之外，以下情況都要注意。

如果係成交高，但係係射擊之星，趁可能平手，先離場，依個係好危險信號。

特別係昨晚大跌之後，市場竟然一窩風想衝入去撈底，推高股價，成交高過前一日，好有可能係基金出貨。

如果係成交低於前一日，價格唔係射擊之星，或者十字的話，可能係反映整固中，自己衡量風險承受程度，如果頂唔順，可以平手離場就走。

如果係十字，成交又大，都係差的情況，有懷疑，先走。

基本上依家只有成交低，價格有少許下跌或者上升，咁先健康。

總之唔希望見到成交大。

至於有潛質的股，即一直都係整固中，下跌中，並無參與前幾日瘋狂升浪之中，佢地係今次下跌都跌得比大盤少。

我一陣有機會po出黎，大家交流下trade idea。

我都搵唔到佢畫啲pivot平台係邊

Pivot至少要發展到3日，以下全部股票，小弟覺得暫時有機會發展出pivot，未算係正式pivot。佢地波幅係8%之內，可以值得擺入Watchlist觀察。

至於點選擇，有幾個原則可以參考。

1)隻股票距離52周新高愈接近愈好，因為通常代表上面已經無蟹貨，唔會升一陣又被人無啦啦一野沽落去。由於無咩蟹貨，隻股可以衝得上去好快。

2)睇到成交不斷收縮，咁先強烈暗示買賣雙方match唔到，好有機會係供應方不再想出貨，而暫時需求亦唔想高價去搶，雙方暫時冷戰中，睇下邊一方忍唔住，我諗買左樓渣手的巴打應該好容易明白。

當然最最理想係有個明顯收縮趨勢出現，但如果唔係咁完美，你見到整個pviot都有下降趨勢，如都低於50天成交均線，都可以加分。

以下係蘋果、亞馬遜大型股的例子。

蘋果、亞馬遜突破前距離52周新高不足1%，之後經過昨日回調，都守得住，並沒有回測到突破位置。我相信部份原因係52周新高起了作用。當然亦因為基金經理買貨的力量。

再看看NVDA、MFST大型股例子。

兩隻股距離52同新高都超過2%。經過昨天調整，不幸都受不住沽壓力量，要回測到突破位置，但並沒有再尋底，守得住。

所以投資就很難有完美的情況。
又要成交低，又想要距離52周新高極接近。

小弟都係拗磚引玉，因為下面的股，都不是很完美，不是成交沒太配合，就是距離52周新高很遠（Mark的要求是不低於15%，所以dxcm和chgg不合格），不再就是RS讀數不夠理想。

暫時沒有3樣都滿意的股票出現。

小弟會繼續努力尋找💪🏻

Dxcm

TW

SGEN

MKTX

AGIO（張圖打錯字🙈）

IPHI

VRTX

TEAM

CHGG

AVLR

SHOP

ZTO

想請教大家，大家有無建議將d 股票名單放係其他地方，例如Google Sheet? 效果會係比較好？

咁多隻，成交都唔係縮得好理想，睇下佢地如何發展，始終我地門派都係根據市場實際表現黎操作。

說不定，經過今晚，可以搵到比它們更理想的股票。

個人認同William O Neil, tight area with low vol係重之又重。

如果要揀52周新高同成交萎縮取捨，小弟會揀成交明顯縮得利害的那個。

給大家參考一下。

以TSLA依隻炒股黎講，Pivot算係非常tight，而且pivot期間，成交明顯，整體縮到50均線下。

而且你見每一日的成交量，沒有一日是出貨日（即下跌時的紅色成交量沒有一天是超過前一天的成交量），而且有多個儲貨日（即上升時成交比前一天高）。

Pivot期間，TSLA每次下跌時，成交都是萎縮，這是極利好的信號，代替極少賣方願意出售。

但很難這樣完美出現，你要是遇到就要好好把握。

不過唔到，都要考慮是否值得出手，還是等更好的出現。

樓主點睇NVO

點睇 AKAM BILI CLX
三隻走勢都幾好 交易量都唔算大

no one can tell, 睇住佢走勢再決定部署

樓主好有心

想問下pivot點解，google 左睇唔明

個人認為，依類已經ipo好耐的股票，會有唔少蟹貨係好耐之前。
個人對依d股票比較有戒心，因為我地無咩方法估計到d蟹貨走哂未。

答返你隻野，佢已經破左2月之前的頂，2月果個頂唔會再用。
依家係用6月果個頂黎計，只係下跌左7％。

唔好心急入，依類新52high的vcp，第一個波幅，大約係8－12％左右。

一齊努力💪🏻JLaw免費片好幫到手，雖然唔夠佢付費影片再深入解釋得咁清楚。但都係JLaw帶我認識到依個門派👍🏻

努力縮緊，我有擺落vcp potential list，等緊佢縮到8%之內。

以Nvda做例子

VCP係收縮到8%內我地就可以接受。

第一張nvda，最後收縮到8%內，而我地係計每個波幅的high and low，而pivot point就係要突破果個波幅的high。

第一張nvda的pivot的high係高過前一個波幅的high，突破就就直接突破自己果個波幅的high就ok。同時你都見到成交係呈下跌趨勢。

第二張nvda，係由52 hight跌落落黎，而又再有枝陽燭頂上去，不過枝陽燭無升穿返之前52high，而枝陽燭之後就開始窄幅橫行，發展出一個tight area。依d都可以接受，而nvda 1圖無橫行，而係直接慢慢升穿個pivot，兩者都係可以接受。

第一個波幅就係52high跌到最低時。第二個波幅就係由枝陽燭的high開始計，突破就係要突破枝陽燭的high，而唔係突破52high。

因此，咩叫可能發展pivot，或者正在發展pviot，就係你見到nvda第2張圖咁，跌完一個大波幅，佢彈返上去，咁我一見到支陽燭（陰燭都無問題，原理一樣，總之彈返上去）就會留意有無機會，發展到好似nvda第2張圖的pivot咁

睇下我個回覆答唔答到你👍🏻

daily為主、weekly為副。
weely可以幫手再確認成交量量下降趨勢。

以Tsla最近為例子，你試下搵唔搵到支持位？重要是8%之內。

至於賺幾多，一般係希望賺左2R先，如果隻股好勁，繼續大漲小回，趁佢小回之後可以慢慢推高Stop loss去小回的支持位。之後不斷計賺緊幾多個R。可能係2.5、3、4。

JLaw係佢youtube免費片都介紹哂🙈我覺得ok，暫時我都係分享自己搵到的股😆

RS得84🙈入選唔到我地系統。

佢均線係合格👍🏻只係上漲動力慢過其他股票好多。依個係優先次序選擇的問題。

因為我地門派係最希望以最短時間內賺錢。所以用系統幫我地篩走哂唔合格的股票。如果依隻股票係掂，佢RS讀數會慢慢爬返上黎，之後就會被我地系統選到。

答返你條問題，如果係問vcp，佢岩岩創歷史新高，要計vcp係要由最Top開始計，所以佢只係岩岩跌，應該仲需要時間先可能會發展出pivot。

最近有d回覆，唔知答唔答到你🤓

想知依個圖點禁出黎

👍🏻對，我地門派唔係技術分析，唔會主動預測市場走勢，之後再以該預測為基準作交易，也不是價值投資，唔會去估隻股票值幾多錢。

我地可以有意見、想法、立場，但一切交易基礎都以市場實際表現為依歸，並不會以個人意見、想法黎操作。

點睇1873 ，3692，3316新手想學野

3316，

0係最好的位置入。

1如果要入，就唔可以以錘頭枝燭的陰線做支持位，相反錘頭左右的low係一樣，如果你當時見到成交有下降趨勢，係可以博小小，以錘頭左右兩枝燭的low入。

2個pivot又推高左，風險又大左，而且又要求你的回報更高先可以達至2R。

如果你係問，最近佢入唔入得，佢係有機會發展pivot，但暫時波幅都係過大，你可以留意返有無機會好似1的情況，搵到類似的支持位，令到風險係低於8%。

3692，

0係最初pivot，但要冒險，唔可以拎中間十字星的low做支持點，因為會超過8%，而要拎最後射擊之星的low做支持位。

1的area，依隻股已經破左52high，之前果d，如果係我，我唔會再睇，會係以依個top黎開始計vcp。依類破左52high的vcp，同由大跌市走出黎的vcp不同，依類一般的調整係8-12%。

所以1area，跌左9%，之後就縮到5%內，都可以入。

2的area，又再創新的52high。佢調整左約6%，之後縮到不夠4%，有機會佢會係未調整完。如果係我，我保守D會等，但有機會miss左機會。

如果你係可以承受到有機會被人洗走，但都願意博一博試下，又的確有理由俾你去試，例如下跌時成交縮，上升時成交增加，最近幾日的Low都好堅實，唔容易穿。

假如真係博，記住係以風險回報比例黎思考，例如最後波幅不夠4%風險，賺到2R已經合格，雖然個回報係唔夠7%，但你亦都要記住冒的風險較細，如果真係繼續勁勢，可以不斷推高Stop loss。

而如果你係0已經入，之地趁強勢賣出沽左，之後到1會係加注位，你可以一次過將之前賣出的，都買入返。2都係可以諗下加唔加注。

1873，

依類有power play影子。但暫時無咩低風險進場點，成交仲係好高，你可以keep住留意佢成交如何，你睇佢d波幅，暫時好難有低風險入場點發展出。除非之後佢有幾日有較高的low出現，你先可以拎果d支持位做入場點。如果最後成交係好好，縮到好勁，但又無支持位，你又好想博，就可以用數學止損7%入場博，即無支持位，總之之後佢跌穿7%就走。

仲有依兩隻係我之前買入，想問下係唔係入市既時機太保守？
同埋睇哂都唔係好明PIVOT point係點搵

thx

我返去睇過d波幅，發覺依隻野本身波幅好細😂咁隨時都細過我地門派要求的8%。咁你留意睇返成交有無縮，如果有縮，就再突破pivot先買。

但因為依類股波幅好細，而且RS讀數弱，以我估計，佢就算突破左都要較長時間先可以達到2R。

我睇返5月27跌到最低，錘頭果日，以low計，去到Top都係大約8%，講緊已經係撈底依種高風險行為，如果以錘頭的波幅係6.79%，撈完底，去到Top都做唔到2R，即升12-13%。

如果係我，會避依d股票，或者系統根本唔會俾我睇到😂

同埋睇MarkSmith，佢果個sector屬於好弱的sector，大部分佢d兄弟姊妹rs都好弱🙈除左一隻ptgx，但即使隻ptgx，佢d均線也不合格，都係入選唔到系統。

我諗市場d資金唔會點湧去依個sector🙈我地依個門派係坐順風車，所以會「炒」當紅板塊，而且根據系統設計，係會搵出d熱門sector俾我地黎trade，唔洗我地自己去諗咩sector係當紅炸子雞，交俾市場去幫我地搵。

好有心，次次都咁打咁多野覆

巴打JLaw 啲野溫得好熟 文章口吻都好似佢
有問必答 圖文並茂 支持

正確買入點，係突破藍色圈圈的high，而且pivot期間成交萎縮，非常理想。不過計唔到波幅，唔知係幾多，但以圖形論，就係咁。

如果錯過左藍色圈圈的pivot，唔應該高追，第一次係太遲買。

之後第2次買，佢只係有一個波幅，VCP至少都要有2個波幅先得🙈今次太早買了。

之前被個價目表遮住左，但我估之前係有一個波幅，依隻係突破圈住high果度買，而且成交整體都低於20均線，係有一日突然上升，但都係低過20天均線，都算可以。

第1隻係1773
第2隻係9928
藍色個突破點係點搵出黎女人

出黎

🙈見笑了，小弟都係跟JLaw學😂不過當中賣出方法，以及整體資金池如何分配，這兩部份較弱🙈暫時大家未問到，如果問到依兩方面，可能都要溫溫書先同大家交流到🤣

唔知容唔容易Get到pivot point?
vcp最重要係個low高於前一個，至於個pivot point係等於，低於，還是高於之前波幅的high，都係可以接受。

試下以Tsla做例子，搵唔搵出要突破的pivot point在那？可能你要開電腦先容易睇到🙈

這些股票暫時符合了8％內的波幅。
但是由於時間關係，未能逐隻點評。

當中不是每一隻都ok的。

這些是可以觀察的股票，部份股票仍未發展出正式的pivot，即未夠3日。有些已經發展出3日，但現價距離pivot point仍然有段距離。

大家可以先放入watchlist，之後慢慢觀察他們的變化。

要考慮優先次序的問題。大家可以先看看。
考慮的是，成交有沒有收縮、價格有沒有顯示出支持位。

還有最後一點注意，這些股票已經不是由2月初大跌市由堅實的base走出來的股票，而是一直創新高，在高位調整的股票，這些股票可能要面對大量的獲利盤（對，和由base走出來相反，base面對的是大量蟹貨沽盤）。

所以選擇上來要更加小心，特別注意板塊是否「夠熱門」、成交是不是收縮得很好等等。

依點？
都唔係好明

巴打feel 唔feel 到個市弱咗

多謝巴打解答，好有心機

多謝爸打

支持師兄💪🏻可以多入黎一齊交流，依度都有好多人都想學依個門派👏🏻

VCP最至要求2個收縮，所以一見到佢大跌，之後又反彈就要留意。

反彈完，佢又跌返小小，拿，依一跌小小就非常值得留意，可能係想發展pivot。

因為vCP係要求至少2個收縮，之前大跌係一個波幅，之後佢反彈後，又跌小小，依跌小小可能就係第2個收縮的波幅。

記住計返波幅係跌幾多，只要10%之內，都會考慮放入watchlist，但pe太低果d股票通常就唔會理。

至於枝燭係可以高於、等於或低於之前波幅的高位。

以最近操作股票為例

當初我係睇JLaw付費片，之後cap低佢話果度係pivot，果度係買入點，之後自己去tradingview開返隻股自己畫自己計。

開頭都會係難掌握，但只要你睇得多成功例子，再用成功例子自己開電腦睇多次、諗多次，自己試下畫點解佢地會話果度係pivo💪🏻

我近排重睇返MM第一本書，搵返哂佢d圖(即係佢有標明I buy here）果d, 之後再用牛牛搵返d股票睇後續發展，發現即使最終隻股票係升，但中間存在住唔少回調超過15%既情況出現。最後止賺離場錯過左之後既升浪。

又係尼D登post

所以每日都要睇住大盤的價格和成交去判斷。

如果問我地依個門派，係希望較早之前，大盤已經要進行調整，但大盤無咁發展，繼續上，咁的話，調整幅度就可能會較深。

為何我地門派會希望較早前已經調整，就係不少個股破左新高，係高位調整緊，但大市無跟依類股一齊調整，咁好可能就係炒落後，例如蘋果依類之前仲未破新高，佢一突破左324之後就爆上，破歷史新高，帶領住大市一直衝上去。

但一早已經係高位調整的股票，一早破咩歷史新高，好多投資者都係依類股獲利回吐緊，高位整理中，所以佢地無參與由蘋果帶領的瘋狂升浪，佢地係最近兩日跌市的表現係非常克制。

所以會俾人感覺今次係市場搵個籍口黎獲利回吐，之後應該會慢跌地整固發展。

當然一切以市場實際表現為根據，我地門派唔會主動預測後市，亦絕對唔會根據我地自己對後市的看法黎操作，我地係根據個肢實際表現黎操作。

巴打好有心👏🏻小弟都未睇哂MM的書🙈咁果d股票係後續升浪之前有無發展出pivot😲?

如果要趁弱勢賣出，可以食個大升浪，JLAW有提到係需要較強的基本分析能力先會有把握判斷到，所以佢自己係趁強勢賣出優先，如果多次趁強勢賣出後，又有pivot叫佢入返場，佢可能會再用趁弱勢賣出混合黎用

巴打佢 2T>1T 喎

之前操作GDS，個人而言，主要係睇1同2的vcp。唔肯定有無前輩提出過，經驗之談的話，個人主要留意隻股票最後有無收縮到發展出一個pivot，加埋當時pivot發展的價格和成交的表現如何黎判斷。

至於是否每一個收縮一定要愈縮愈縮，係的話，當然成功率較高，如果唔係，個人會睇d low有無穿之前的low，如果無，都算合格的vcp，只係無咁靚仔，唔係完美地每一個收縮都細過上一個收縮。

至於最後trade唔trade隻股，都係睇當時市場上有無更佳選擇，以及個人的風險承受程度。

樓主你覺得ms值唔值得sub？本身我之前都係follow開d美國trader既twitter食佢地d口水尾，會唔會用ms screen出黎同佢地twitter掉出黎果d一樣另外你有冇用埋ibd？ibd好多野睇但睇睇下都唔知邊d先係重點

咁你可以無視佢第1個contraction, 淨係睇後面2個囉
其實VCP只係一個現象, 個重點係背後既價量比, demand and supply ge relationship

唔係死跟住個pattern去做trade, 有時個pattern靚但d volume唔靚仔我都trade唔落手

Ms 有同mm 合作 有佢標準既screener
理論上你同佢screen 到既股都係一樣
值唔值就見人見智 畢竟淨計screener 仲有好多代替品

IBD 我都有sub 緊 有買笑傲本書既話入面會教埋你點睇
因為我本身無sub ms
所以IBD 主要睇The Big Picture, News,Stock check up 同screener

我就唔開明牌費時唔準厄佐人入手

我諗樓主應該都有睇過呢隻,
想同樓主討論下點睇呢隻最後4個交易日呢個,

我個人覺得都似係Power play pattern,
升完100%回調16%
本身做佐3日5.8%既tight area, 成交量又收縮既ppp
但星期五開市大插完都pick up番上去, 最後個支持位係8.7%, 以powerplay泥講我覺得都唔錯, 打算突破7.35入手

我本身係試用緊ibd，其實都好多野睇，都比到d idea我有咩股係可以玩下，只不過唔知用埋ms會唔會比較易搵到d未被發掘既股，畢竟ibd個screener比較簡單同埋文章提到既股都係d比較突出既股

不過黎緊都會比錢ms試用3wks先

我舉個例子Netflix
書入面寫I am buying here

再睇之後個股價, 其實係有回調24% 甚至穿埋你個stop loss 8%, 書係冇提到呢回事.
之後裂口高開就一直上, 完全冇Pivot
件事係, Pivot point買入, 之後stop loss 8%, 然後就爆上

lm

我都係跟JLAW所以先sub ms我覺得你要有時間，又enjoy自己落手落腳先好sub。我自己都有sub 外國佬揀的股票，基本上同我睇到的股票差不多，但佢地係比較long term小小，唔係好似我地完全mark果種trader模式做deal，佢地成日話買得，我地門派係會覺得仲未買得。所以如果你有d外國料，可以再2手分析，唔一定要sub ms。

係mm同ms合作，有推出1month同5month的趨勢。因為mm話過要揀200天線5個月以上的股票，至少都要1個月。係ms度佢可以幫篩選。

我用Mark、JLaw條件黎篩選🙈12蚊樓下會被篩走😂之前隻RVP，好似係睇鬼佬介紹😂

如果問看法，個人覺得仲要時間消化獲利，會稍為等多一個波幅收縮。因為佢最近果個交易日的錘頭穿哂之前d low，會令人比較有戒心。

個人會好似你第一幅圖咁畫，計第一個波幅係16%左右，或者可以等多一個波幅。個人習慣計high and low，只有出現較上一個波幅的高的low，先會當第二個波幅。如果出現跌穿，會修正為當返仲跌緊，而唔係發展第二波幅。

感覺佢想發展pivot，假如之後發展pivot，d low都無點穿法先會令人安心返。但依個只係經驗之談，有d人係見錘頭升返上黎，係利好信號，會忽略條下跌燭線。

依4日成交量和之前大成交量比較，可能係暗示供應減少中。如果佢發展pivot期間，有一日成交明顯縮得利害，都叫做合格，或者呈現到下跌趨勢。

依類power play形態，最好設計兩站式止損，俾佢較大小小空間活動。

ibd成日叫我sub😂我覺得ms篩選出黎的股都高質，同埋因為係我地門派設計的篩選條件，會好清楚當中背後邏輯係點，所以較為安心。

我之前都有俾3wks試用，之後鬼佬coach會話$1499有14個月😆

Mark當時用NFLX係想表達🤔？感覺佢黑白相張圖下面d文字，好似係想表達因為突破vcp ，所以之後升左好多，但實際上兩者無關係🤣

不過Mark應該唔係教緊交易策略。

如果係解說交易策略，或者會咁表達。

VCP不斷縮，縮到低風險的波幅，發展出pivot，成交見到有萎縮，可以買入。

通常一開始係用趁強勢賣出，大致方法如下。

當時波幅係6.3%，升到2R，大約12%左右，應該push 止損線去breakeven point，買入點，再考慮沽出30%或者50%，之後等隻股自己放風箏的同時，要不斷推高Stop loss黎保護利潤。

可以等隻股下跌再回升時，將Stop loss由平手價推高到新的支持位下方1-2%，佢再跌再回升，又再推高Stop loss，直到推到第3次，佢真係無哂動力，要跌返落黎，跌到觸發之前的支持位，穿埋，就可以沽哂所有貨離場。

之後真係係真跌。

跌完又Gap up，之後又發展出小型vcp，又有入場點。

我估Mark係書入面應該無手把手咁教d人點trade，所以有時d 人會睇睇下覺得唔係好明🤔😂？

補充，JLAW教的話，係應該隻股升左8－10％就要推stop loss到平手價，如果再想俾多d活動空間，驚被人震走，唔推stop loss推高至平手價，都要將止損減半。

以上面NFLX為例，波幅6％，升左9％左右，可以推stop loss到平手價，就算唔推到平手，都要將止損6％縮減至3％。

我理解到係有兩波收縮（第二波收縮係8%內）既最高點，同事成交收縮就係pivot?
咁理解啱唔啱

咪住先，你話gap up完之後又發展出小型VCP，但果個小型VCP有個大volume跌喎。同埋大volume之後個升，個成交唔係大。唔太符合升時大vilume跌時volume收細，設身處地當時未必會係一個好既buying signal。

pivot依個字的確係難理解，個人覺得李佛摩形容為最少阻力區係最貼切。

背後邏輯係供求失衡。而依個情況係可以係股價圖表反映出黎。所以我地形容pivot的d條件，係形容緊依個情況。

例如波幅去到好窄，暗示買賣雙方力量暫時處於較平衡，賣方不太願意低價賣，買方亦暫時不願意高價買，兩邊無話邊個特別佔優住。

但是，當股價一下跌，成交量係下跌時收縮，可能暗示賣方極少出貨，買方買唔到貨，成交量縮。當股價上升時，成交量增加，可能暗示只要推高股價，就會願意較多供應出來，即需求將要不斷推高股價才有更多供應在後。

但pivot唔係無敵，因為我地永遠只能夠估佢係供求失衡，但實際是否供求失衡，無人能夠100%確定。

所以pivot都分理想不理想，我地只會揀vcp，係因為vcp一定要個low愈黎愈高，又係暗示緊賣方要高價先肯出貨。

第二，揀接近新高不少於15%，Rs讀數85以上，P>50>150>200，依d係希望揀d stage2股票，代表即使供求失衡，供應緊絕，但都要需求強勁隻股先可以短時間爆上。

第三，pivot運行愈耐愈理想，我地可以用更長時間確認供求失衡情況。

個人認為，之前po過的Tsla，算係最近一隻炒股黎講，pivot發展得非常理想。

1) 不少於新高15%。
2)波幅在單位數之內。
3)每一次下跌成交縮，每一次上升成交漲。
4)pivot連行左14日。
5)VCP形態

唔肯定有無前輩講過，但以個人經驗，紅色錘頭係pivot運行之中配合大成交，可以係利好信號，暗示強勁買盤將本來低位推高至接近high收市。

其後，成交呈現下降趨勢，直到最後一兩天，降住成交50均線之下。

可以叫合格，因為最理想情況係下跌時成交跌，上升時成交升，但這是最理想情況。而合格的話，其實均量成交也可以。

始終我地係估緊有無供求失衡，只係估，實際情況我地永遠無辦法知道。

所以愈理想，成功率係愈高。至於最後trade定唔trade，係傾向較個人的風險承受程度，資金控制等議題。

最近上面po的Tsla的例子，係個人覺得炒股都可以咁理想，係好正。

又分享下：

呢個係一個係一個好既Cup with handle 出現後Pivot point 買入，但其後觸發8% stop loss，再重新係更高位買入既例子。

入面提到，好多人：
-唔願意係股價創新高時買入(覺得好高好危險)
-唔願意係股價有8%虧損時放出股票
-就算肯止蝕，唔太願意係更高位買入曾經止蝕過既股票。

Jlaw竟然同呢d大師齊名。。

呢隻係港股嚟
大過1蚊應該唔差

學到野 thanks 👍🏻

又嚟學嘢
之前入過VRTX/DXCM/LVGO 不過stop loss 走咗， 應該暫時未係時候再入
呢星期留意緊BAND, NVDA, LVGO, 唔知大家點睇, 覺得個圖表幾好

CSTL今晚準備升了

shop tight base breakout?

點睇DDOG依隻

SMA 20>50>200
技術面:成交量明顯有收縮，而且似發展緊cup and handle pattern
pivot point 為$80.6左右
基本面:2019年上市，新股潛力大。
主要做internet security, 食正疫情條水，相信疫情過後生意亦會持續增長。
銷售、EPS、淨利率連續幾季都有所上升。

今日呢3隻走勢都好過大盤

開市29.9見到NET想追入
諗一諗之後就30.4, 越走越遠

跟老翻J Law 唔跟正版 MM

"我自己都係跟JLaw學，佢教得清晰。
而佢係資深交易員，佢揀股票俾付費會員一定係精挑細選。JLaw特別係fb出po睇好半導體，而且佢最近係nvda發展出pivot時再次買左，我係估到佢會買，而且估到佢咩價位買，因為我都係跟佢學，但我自己就無付費睇佢每周選股。"

咁hardsell

本身bookmark 咗EA
又升

支持位係第2個v嘅最低位？唔講止蝕%住，一跌穿第2個v低位就一定要支蝕

Fvrr。
走漏眼，岩岩突破左。
係突破pivot 1%內買入。
但大家再自行判斷。
如果真係要入，而現價超過左pivot3%就唔好入。

暫時仲有野做，未覆到大家住，明天有時間再覆大家，會再review股票情況。

藍色圈住最低位1%係止損位。
pviot point係$62.5，綠色果燭的射擊之星的high。

有冇人好似我咁上星期stop loss 晒, 今日又....

新手唔識野
想問下你所講既Pivot係唔係即係股價呈convergence型態?

即係最小阻力位
當成交量放緩，價格愈黎愈緊密時，突破之前緊密既位置就係pivot point
有錯請糾正。

我依家唔等止賺止蝕位
如果見隻股幾日無反應就平手離場

始終依家個市太波動
一個裂口，隨時輸突

24%無得唔走

上星期stop loss 合理，但今日應該入返

事後檢討返應該係我驚個市又再跌返,即使眼見watchlist有股做緊突破都無入貨。某程度上都係紀律問題。反而我cut loss又好有紀律。

會唔會諗吓下次入一注？

想請問下點樣去決定一段波幅出黎?
點樣決定用邊一個高低為去畫一段波幅

我咁畫得唔得?

IPHI

MKTX

RGR

RNG

SGEN

TW

VRTX

ZS

大家介唔介意幫幫手解答d師兄的問題🙏🏻

小弟開始唔夠時間用，未必能夠逐一解答，如果幫到手，希望大家可以幫幫手🙏🏻

大家留意，pivot唔係無敵，pivot都分「理想」、「不理想」。上面小弟po的、不是全部都是理想，大家要有判斷力。

理想pivot。

1)運行中時成交收縮。
2)波幅去到單位數，以8%可接受，5-6%為理想，3-4%最佳。
3)有理想set up，即pivot之前要有vcp。
4)運行日數達三日以上。
5)運行時間愈長愈理想。
6)圖表形態結構要緊密，盡量不要有太多隔空的燭。
7)整個VCP建構的時間長度。

至於選股方面。
1)盡量選擇強勁板塊，參考MS
2)基本因素，銷售和盈利如何，參考MS，
3)市場上有沒有有更佳選擇？
4)大盤情況如何？
5)資金注碼控制如何分配？
6)是否容易做到風險/回報達2:1或以上?

上面有些小弟沒有po出來，因為覺得比不理想更不理想，但有興趣可以去找來看看。

希望大家可以幫幫同路人🙏🏻
小弟有時間也會開始回覆🙏🏻

最低點到前一個最高點為一個波幅
每個波幅應該要不斷收縮
而且每個波幅嘅最低點要高過前一個波幅嘅最低點

所以最右側果兩個應該為一個波幅
而左側個波幅 太V-shape

純屬個人理解 求指點學習中

多謝指教
但見樓主好似都唔係最低點到前一個最高點為一個波幅
有時向平發展可以畫到收縮出黎(好似上面ZS)
想知呢D情況點樣決定一個波幅, 係咪最低點後有一個向上就可以當一個波幅既終結?

Cup with handle 個Cup 最好係U型，好過V型。

Handle 最好within 8%內，除非個Cup 個correction 好大，咁handle 去到12%都仲可接受。

High tight flag 要夠tight, around 4%，太鬆散代表市場上有太多眼睇住。volume 最好contract。

應該話一個下跌趨勢為一個波幅
如果低位向上 但之後又跌番 穿埋之前果個低位
依然係一個波幅

想問呢隻係咪優先度高啲? 對比新嘅其餘2隻有多一個收縮

請問魔鬼sir, High tight flag係咪平台整理期?

應該唔係，high tight flag 係講緊一隻股票突然，例如裂口爆發性升左100%。之後橫行一段時間。再爆升。

平台整理(flat base) ，係可以隻股慢慢有序咁升上去，然後橫行，再升。

241咁樣算唔算係一個vcp型態？
我應該點樣分佢係一個波幅？
仲有咩關於vcp既書推介？

收勁人入群

記住留意有低風險的pivot先入場，因為pivot都可以係分高風險和低風險。

你說的dxcm和vtrx，可能在不太理想的位置入場，因為這兩隻同樣在5月中開始調整。dxcm則最近率先突破，vrtx仍在努力中。

lvgo也差不多，但昨天他在高風險的pivot突破，有點可惜，因為他是高風險pivot，所以沒有操作他。

band, nvda之前突破了不久，nvda掙扎中，但如果在355突破位置入場，仍然利潤可給他空間發展。

band我在突破時不敢入，因為有枝錘頭出現，但後來證明是ok的。現在已抽高，要等機會。

William O Neil真係好好👍🏻特別係佢第四版，頭百幾頁整理左美國過去big winner的特徵，建議想解讀圖表有進步，要買那本書來看頭一百多頁。

師兄有做足分析👍🏻ddog很多人長期看好，但我這門派不太理會自己看法，主要他賺到錢，賺錢能力有良好增長，這些給市場理由去炒作，而我們等的是低風險pivot進場操作。

個人認為6月3號是pivot發展，但本身也不太確定，他的pivot發展和操作開不太一樣，在有戒心下並沒有操作，最後他就突破再不斷上。

如果資金充足的話，應該會像JLaw魚翁撒網式，但在資金有限時，很多時要取捨🤦🏻‍♂️令到機會錯失了。

SHOP發展pivot時，下跌時成交上升，雖然那天就是大跌市的一天，可能是受大圍氣氛而造成，但難免會起了戒心。

隨後他裂口高開突破pivot，開盤價比pivot高出2.5%，JLaw說高出2-3%都可以接受，但5%是極限。

我都走漏眼🤦🏻‍♂️果陣唔夠時間scan埋未有200天線的股票，就係咁走漏左Net。而JLaw就肥肥😂

可以咁講。

而你亦可以考慮黑色圈作為的二站式的止損位的頭一個，或者一站式止損。

這竟是喜歡發展較長時間看pivot，可以容易找出更低風險的支持位，而且時間拉長，更容易觀察他在pivot中的表現。Tsla當時明顯是大戶收集供應中。

下面那位師兄形容得最好，個人也最喜歡李佛摩這個形容pivot的解釋。股價形態只是一部份，理想的pivot成交要配合，最好是下跌時收縮，上升時上升。

介不介意share買入點？或者買的股票。
也有可能真的是不夠幸運。愈學這門派，愈明白，為何神級交易員的勝率也只是5050，不要太介懷，最重要是檢討和進步。

如果夠資金，的確可以樣樣買些，再等市場淘弱留強。但資金不夠，更加要麻類選股（資金夠都要煩）。

個人意見，他的理想部份是成交很配合，不、理想是距離52周新高有些遠。

但兩者揀一，個人會選擇成交最配合，波幅在5-6%範圍的優先。

多謝師兄幫忙解答👏🏻

師兄說得有說理。
補充一點，個人而言，如果創歷史新高，或者形成一個新高後回落後。通常只會以歷史新高作為開始，之前的波幅，不會太理會。個人意見，其他人可能有其他做法或者考慮。

ZS的例子，個人判斷為第二次收縮已經發展pivot中，而中間突出那枝陰燭影線可以忽略。

但是，如果認為不是pivot，判斷zs仍然是一個收縮中的波幅，就是high and low之間

👍🏻，個認為powe play好難trade😥

個人判斷是ok，而且覺得他正在發展pivot，可以忽略pivot之後那天的陰燭突出影線（因為只是一天半天），個人意見日認為pivot是20.75，可以在突破piovt 的0.5%左右，即20.85時設定入場。

佢好在好多annotation，話哂比你知買入點係點判斷。Base on facts, 唔係個人意見。

其實成個concept既核心就係：

-係一個整體環境理想既情況下(牛市，M)，
-去留意於處Stage 2既強勢領導股(RS rating L)，
-係呢d股票入面，搵特定既Pattern(S)，
-係特定既pattern中留意price & volume，找出Pivot(S)，
-配合埋機構投資者參與(I)
-配合埋每年每季earnings增長(C, A)
-配合埋公司新野(如有，N)

然後係Pivot買入，再定埋止蝕。最後重覆以上動作。

選股器已經差唔多可以做哂以上所有野，如MS。但Pattern 靚唔靚仔同volume就要人手睇一睇。

大家跟左系統大概有幾多回報到架？

thanks ching
另外想問AMD算唔算係個靚仔VCP

樓主用MS會唔會睇埋EPS rating？見你好focus 係technical 果邊。

如果佢technical 果邊好好，但fundamentals 果邊麻麻，你會唔會買？

IBD 個apps 好似可以免費睇到RS rating

笑傲股市?

唔係RS rating, 係EPS rating

1873後續，成交量有縮到，但無較高既low，

哈哈上星期大跌日放晒d 股票
而家LVGO 爆咗上去 又等下機會

1873可能想發展pivot，留意6月16果枝陽燭最高點，會係pivot point，如果之後佢慢慢升返，再有成交收縮，又係理想的低風險pivot。

3316一樣，6月16枝陽燭可能係pivot point，留意之後發展以及成交。

辛苦魔鬼sir！
大家有無william o neil本書？入面d 圖真係好正，學到好多野。

我覺得ok，雖然發展pivot時成交唔算完美，不過起碼都見到最後係突破前兩日，一日上升係大成交，最後下跌日係成交縮。

但nvda同amd最近都表現一般，證明有vcp，有低風險pivot，最後都係揀股問題。

依家最強板塊係企業軟件股，即d師兄問的dt，ddog，band，net依類。

係因為係跟jlaw學，佢主要係教睇相對強弱rs，無話睇埋eps rating。但基本分析，佢主要係睇sales表現如何。但jlaw最近買果隻net，sales係ok，但都唔符合佢話要求連績2季sales增幅要加速。但佢都照買

即好似net咁，望落sales近幾季的增幅都係ok，只係近兩季唔係有加速。但jlaw都照買。所以sales無連績兩季增長都好，起碼都要不斷有增長，唔好太差，唔係連依d基本因素都無，好難吸引到d大戶去買

1501

819

1833

241

大家可以關注一下以上幾隻。

1833, 241, 1501, 819

似乎係發展pivot中，希望成交可以配合。

而已一切都可能有變化。

緊記觀察市場實際行為黎判斷。

有無跟JLaw學？或者跟Mark? 緊記跟預先設計好的系統💪🏻

感覺mktx昨日突破左，因為成交都算高，但又被人即日拉返落黎

咁請問係突破嗰一下係好嘅入場點嗎

經過昨晚，隻野又有新發展，有機會想發展pivot，可以留意

你可以Set高pivot的0.5%，只要係pivot 3%內都可以接受。

但我地門派唔會估隻野走勢，我地唔係果種技術分析，唔會主動預測隻野可以升到幾多錢，因為無人有水晶球，我地只係觀察緊市場實際發生的事。

而暫時市場係trade緊d最強板塊，即企業軟件股，好多依個板塊的強者都破緊歷史新高，領先緊大盤，所以其他股都表現得麻麻地。

如果你係問，依家買入，咁策略係點好，mktx係pivot階段，波幅係6%左右，我希望佢賺到2:1即升12%，但如果真係太耐唔得，而你又覺得市場上有更佳選擇，可以考慮換馬。

想請問發展pivot point意思係點？
姐係穿到pivot point既 resistance?

想請問下樓主點解我D觸既色同你唔一樣
你點set d觸既色, 同埋點解要咁做?

我係撳價格顏色基於前一天😂所以裂口低開果日，你係升的綠色，因為佢升返上，而我係跌，因為compare昨天。

同埋我無撳空心燭，如果係空心燭，雖然compare昨天股價會係紅色，係空心即係話你知係升，實心先係跌。會顯示係紅色但空心，話你知果日都係升左。

我係習慣睇MS，所以跟佢設定😂因為如果有空心、實心，自己會容易混亂，始終新手，對圖表敏感度不足，唯有睇普通的陰陽燭。

有時得兩日，未夠3日，未知佢係唔係想發展pivot，如果發展緊2日，第3日突然抽上突破pivot，咁就好奇怪，3日已經係最短，短過3日真係唔得，我地觀察唔到兩邊是否穩定，第3日抽高，我地覺得未穩定，都係好多投機客入黎。

第4日先抽高，起碼有3日發展，我地憑依3日的成交同價格觀察，睇下搵唔搵到供應緊張的clue

原來係咁, 想問下MM個套對跌既定義都係比對前一日?

唔該樓主
想問下講緊既pivot point 係咪技術指標既pivot?
發展pivot=係pivot入面橫行？

Lm 學野

樓主=jlaw
免費分享

感謝巴打
問個白痴問題
波幅係咪（當日最高 減 當日最低 ）除 當日最低
照咁計mktx尋日唔係2.x%？
Sorry我真係新手上路

要睇返你想設定的止損位置黎設定風險。

pivot point係6月10號枝陽燭最高點，而你可以設定6月10號枝陰燭最低點為止損，波幅約6％。但如果你設定6月16枝陰燭的最低點，波幅就係4％內。

如果你容許俾佢更多活動空間，無咁容易震走你，因為無人有水晶球，唔會有人先前知道依個係真跌，定係只係震走。個波幅幾大，要睇你風險承受程度。

如果你真係新手，最好揀d本身個波幅已經好窄的股票，即唔洗以好似mktx咁最長枝燭要成6％，可能你要有耐心揀d最長枝燭都只係3－4％果d黎trade。

同埋你係新手，應該要保護自己信心先，建議要揀d完美成交，完美波幅的股票黎trade，至少咁完美都失敗的話，至少對得住自己，輸得甘心。

建議參考之前po過tsla果種成交，以及最近我操作的bili，bili唔止係pivot發展時ok，突破之後的表現亦都好好。你應該只係trade依d股票。

同埋你最好揀d係上升同下跌日差不多的股票黎trade，或者上升日輕微高過下跌日果。

依d都係成功率較高的股票。

ms係marketsmith，佢預設係枝bar的顏色係根據上一天黎compare，而且ms係william o neil的作品，william o neil唔用陰陽燭，佢條bar剩係得last，high，low，無開市個價顯示。

我覺得都ok，睇你習慣。或者你可以揀空心燭黎用，再揀顏色基於前一日，咁你就可以好清楚知道果日係升定跌，亦可以知道對比上一天係升定跌。

我地門派用的pivot point係李佛摩發明，佢主要用黎形客緊市場上，暫時需求和供應處於休止狀態。

通常係pivot期間，股價都唔會突破到pivot，只會係pivot 下方窄幅波動（最完美時），不過有時都會有一兩天例子，只要唔會超太多就ok，同埋一兩日就ok。但超太多，又多日子，咁我地就好懷疑係咪pivot，因為股價咁波動，唔似需求同供應處於休止狀態。

樓主多謝你既解釋 請問介唔介意用一張圖講下 有少少唔太明個pivot point下方

Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw

試下睇下nvad，bili，gds，會唔會容易d明白？

多謝樓主 大概明白了 祝長贏長有

Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw

暫時我覺得tsla的pivot發展時，成交係近乎完美。
事後亦證明佢爆得好勁。

近排岩岩開始睇股票野
想問下樓主點睇AMZN,NVDA,TSLA

波幅係由一個下跌趨勢嘅最高點到最低點

以MKTX為例 第一個波幅 由最高526.98跌至最低478.03 約9%
其後上升並再次下跌 但呢次下跌並未跌穿上一個波幅最低點
視為第二個波幅 由最高510.73跌到最低481.50 大約6%

明白了

感謝 好詳細

睇緊mark本書講要留意下跌時量有冇縮
本身以為係睇個日高開低收個D陰觸
但而家睇黎係要留意對比上一日既陰觸
多謝指教, 差D搞錯晒

NET 算唔算係最完整既VCP形態？
突破夾著大成交量，隨後連續兩日上升

愈整愈複雜咁
唔係明眼一睇到收盤價高過尋日已經知係升啦？

利申 唔識

一個好既VCP突破係要係突破果日成交大，而且全日最高位收市，並且其後幾日繼續要有大升同巨大成交，意味機構投資者參與。能唔能夠keep到，部分又視符整個市場既氣氛。

曾經有唔少股票，本來強勢，有VCP突破，但突然撞正1月/2月肺炎事件。一個好好既破頂突破變插水。

例子：KMX

net 連續兩日放量上升，估計應該有機構投資者介入

太早買入又確認唔到成交量
好似今日隻6060，一突破就追唔返

其實確認咗vcp突破之後係咪唔怕追

SPOT係咪都算突破左？

巴打好有心
gchi

琴日突破左

直沖

想問下就算股價突破左pivot point, 會唔會係收市前先買入? 因為收市前先判斷到當日個成交量有無跟上?

點睇美股ZS依隻? 岩岩突破左pivot point

想問下爸打用咩sofeware選股
我用緊FINCIZ免費版但好似唔夠好用

想請問巴打如果買中左隻股 升左上去 通常take幾多profit先走？係咪通常走一半先？

錯, 一切都係概率, 冇人知佢突破完可以升幾多
冇人知佢會回落幾多, 你要硬追只會拉長你同支持位既距離, 係增加緊個風險, 好多時最後一個收縮唔係得3-4%, 而係7-8%, 你硬追可能會過成10% risk, 你要睇下你自己承唔承受到

amzn同tsla都可能想發展pivot。nvda個勢比較弱。

mm都係用ms黎篩選股票，我估佢應該都係睇ms d圖。不過最緊要係自己習慣，幫到自己更快理解圖表的方法就係好方法。

要睇你判斷佢pivot係咩價格。

我地門派係超出pivot 5%就唔會追。

我就咁睇圖，6060係可以入到，佢唔係裂口高開。

所以依家嘗試下盤中就入市

唔等到收市前確認哂先買

我地門派係3%內可以追，5%係極限，同埋如果要高追都要考慮埋市況、大盤、該股的板塊

JLaw教我地係一突破pivot就買，唔洗等睇到成交。

當然你好彩的話，早段開市已經成交係昨日一半，咁好大機會大成交收市，但唔係次次咁好彩。

仲有d情況係，大成交要遲一兩日先會出現。可以參考返bili例子。

通常我比較細膽，唔太敢trade依類股。

當然你可以set高止損去到較高位的燭的low。

而且黑色圈住，依日下跌成交縮到pk，係利好信號

不過始終無人有水晶球，要小心衡量你的資金，做好風險管理。

個人判斷，17號果日已經突破，所以17號已經入左。

Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw

#286 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有網友都問zs唔係做緊波幅？
依個就有d技巧，你要判斷佢究竟係想發展pivot，定係只係一個波幅。

止損的重要性👏🏻

MarketSmith。

港股方面，用最原始方法，aastock睇52周新高😂

諗緊俾唔俾錢牛牛，經JLaw介紹，原來牛牛可以設定港股d均線，咁樣應該容易d搵到stage2的股票。

設定均線係連Marketsmith香港版、aastock都沒有的功能，牛牛有🤔

牛牛月費都係2百幾，好似抵俾。

JLaw教我地一突破就自動遞出交易單出市場。

突破當日大成交唔係必要。

反而突破之前成交收縮我地就好睇重。

如果真係有料，大成交係可以突破之後幾日出現，可以參考bili例子。

pypl之前有2個pivot可以考慮入。
錯過左就要等有低風險pivot先再考慮。

ea都ok，但同pypl一樣，暫時無咩低風險pivot可以入。

通常習慣係睇佢最近有無pivot可以入，無我就飛，好處係可以搵d附近有pivot黎突破，短時間賺錢。

但壞處係，可能錯過左現在無pivot，但發展得幾好的股。而之後無時間scan，又可能錯過佢地發展pivot。

所以有d明星股，依家無pivot，都要擺入watchlist得閒望下佢發展成點。

好似241、1833我都留意左一段時間，最近佢地似乎想突破，就係之前擺入watchlist，之後得閒望一望，望望下就望到有機會pivot突破。

原來係snap，唔係ea，打錯😂

樓主點睇四巫日

一般情況，如果你初始風險係4-5%，通常隻股升左8-10%，會推高stop loss至breakeven先。

我地門派係以「自己」為中心，因為不會主動預測股價可以升到去幾多。

以自己過去平均回報係準則，假如你過去平均回報係8%，現在股價已升到16%，會考慮先沽出30%或50%，視乎當時隻股的價格和成交、大市情況再作判斷。

另一個方法係，以你當初承擔的風險黎衡量。例如當初你承擔4%風險，升到16%，已經賺緊4倍於風險的回報，非常理想了，亦要考慮先沽出部份，鎖定利潤。

我地希望每單交易都做到至少2倍於風險的回報，咁長期而言，先可以穩定地贏錢。

多謝各位師兄一齊解答其他網友的問題🙏🏻

大家努力，建議新人們一定要去睇JLaw係youtube的免費片，佢將我地門派的內容精華、濃縮左黎解釋，係非常有幫助，而且係廣東話講解！

如果之後要更上一層樓，要搵埋我地門派d大宗師的書黎睇。

有咩書推介?

點解我牛牛無比月費，都有得Set 均線

我地係用stop loss黎保護自己😂
有利潤的就用back stop保護利潤。

暫時係升浪途中，仲未做到目標，用breakeven黎保護，可以無輸錢情況下參與遊戲。

岩岩突破，仲未大升，用個位數的止損黎保護虧損不要擴大。

美股係ok，港股要俾錢🤢

topic果三位都係大宗師🙏🏻

mm本書，我d朋友搵到pdf版俾我😂我諗大陸論壇都有好多盜版的pdf🙈但唔方便再討論🤫🤫🤫

我自己有買牛牛。但要留意有Bug。

電腦牛牛可自選現價大於50，150，200同50>150>200，但你set完就只限於電腦睇，唔好用手機睇，你用手機睇會變左冇篩選。

而手機set完，可以係手機同網頁睇，一樣結果。

莫非自動收費？ 尋日先選完

魔鬼Sir覺得牛牛點？🤓

感覺JLaw用牛牛都搵到唔錯的股票，之前隻聯邦製藥，我覺得都可能係用牛牛或者MarketSmith預先搵到出黎🤔

🤔佢話要收錢先可以用😂

原來我係LV2

淨係用到美股,港股唔得
btw 如果美股既話用finviz仲方便

自動升級?

我sc 21.25入
Pypl 122入

雖然入個位唔太差
但應該可以更好

Btw 爸打勁有心 一齊加油

可能係之前開戶啲推廣？

果陣唔識野無留意

如果你講美股，MS完勝。我自己整左個表。

但港股，我會用牛牛。因為MS港版冇左好重要既野，例如自定義MA。

另外MS有RS rating 專利，但港版RS rating set 死左比你。

我玩美股 打算開個ms試下先
同埋19.95usd 3week都唔貴

241VCP breakout?

Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw

#306 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

昨日同大家分享左241、1833、1501。
當時同朋友C收市後討論241、1833、1501

依度就係要留意細節位地方。

就係241的成交昨日係高輕微高於前日，如果真係兩個之中只能揀一個，會揀241。

不過有錢都可以兩個買哂😂

其實買港股牛牛定IB(階段式收費)抵d? 不過無得用MS scan 又好難搵港股d VCP

師兄肥肥了

241仲要今日突破，有錢一定追佢老母

見到一發展左3日的pivot時，要高度戒備，睇埋有無成交配合。

基本上，發展3日後的收市，一定要設定buy stop order，設定一突破pivot 0.5%就即刻遞出訂單，一野車埋去。

好似241、1833，開市唔夠10分鐘已經突破🤓無時間再俾你收到到價通知，再人手慢慢落單😥

我都考慮想用牛牛scan港股，200幾蚊又好似幾抵，謝謝師兄分享💪🏻

用牛牛scan及睇價，ib落單😜

我比較懶，同埋要返工，想用部電話去做哂買賣，選股(手機只能用60，120，250)，睇圖。

我想問吓IB有冇月費?
依家一直用緊牛牛買美股，好唔抵

請問咩係back stop?
推高止蝕到支持位?

241個波動收縮好似靚D

同路，望住佢升但無資金入

1833可入

港股就係有呢個問題, 一手太多錢冇咁靈活, 美股就好D

阿里健康升6%破頂 收市後納入富時中國50指數

241同1833
都可以追
無錢，入左一手1833
希望贏到二成

好似未破pivot point?

巴打好波

果陣你問的時候，都係睇住枝大陽燭黎講，覺得可能想發展pivot。隨後幾日佢先真正發展出一個pivot。而係昨日，都有share出黎，用左橙色圈住新的pivot point，果陣修正為＄21蚊先係pivot。

不過唔緊要，最緊要賺到錢happy～

黎緊就係要睇幾時止賺如果係你你會等佢再次調整，再睇佢趨勢，定去到幾多%就即止賺？

想問下piovt位係點計？係前一日嘅高位定係前一日嘅收盤價？ 睇晒J law d片不過有d位都唔係好明

請教吓241 pivot point 點睇
新手唔係好識見今日先係有成交支持下突破打算今日入

突破位係21.45?
如果有錯請指出

pivot point突破係要睇近排最高位定最後一次調整嘅高位(114.8就係最後次調整嘅High）
定119.6定117呢個位？

樓主岩岩修正左pivot point 應該係21, 第二個波幅第一枝唔計
我諗樓主咁做係因為右邊3枝成交量較細同埋3日就夠數發展pivot point, 所以可以唔計第一枝?

樓豬係咪上晒jlaw 21日online course
其實抵唔抵畀？

係咪通常pivot point 係計成交量低嗰幾日？
新手學到野 多謝你指教

Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw

#306 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

查實小弟係昨日share241、1501、1833的時候，用左橙色圈圈，圈住枝燭的最高點，係想表達果個係pivot😂

但可能張圖太大，顯得果個橙色圈圈唔明顯，加上本人開始懶以及時間唔夠，無係個po寫個數字出來，只係圈住黎代表。

其實大家係唔係因為圈圈太淺色太細，所以察覺唔到🙈如果係，可能要圈得粗d同用深色。

pivot有時幾抽象，同埋未必每個人都100%認同果個係pivot，因為有時真係唔明顯，而我地門派祖師爺李佛摩係話「最少阻力區」，但點演繹最少阻力區，就係未必每個人都認同果粒點係最少阻力區。

以241為例，本人用$21，即6月16號枝燭的最高點，而唔用15號枝燭。

最最最重要原因係16號枝燭的Low係比15號枝燭更高。

次原因係發展pivot時候，即16、17、18都係係果個range附近，而15號的情況只出現過一次，個人覺得一日半日的蟹貨（即15號果枝長燭線），應該唔會構成強大阻力，所以忽略15號的最高點。

當然，有人係唔認同，覺得15號的high先係pivot，依d情況就係比較難有完全共識，但因為我地唔係搞學術研究，如果真係爭小小，最終又賺到錢，都會接受有d些許偏差。

咁認真考慮要用牛牛付費版🤔🙏🏻

可以係燭身的Low，或者d燭身的high。
主要都要考慮係風險與回報比例，以及個人想達到的回報率。要接受係無咩可能係最高點賣出。

即係問趁弱勢賣出定趁強勢賣出😜？
JLaw教落趁弱勢賣出，要對隻股要有比較強的基本分析能力，以及可以忍受股價短暫的波動。

以241為例子，睇落條50天線慢慢追緊股價，不久將來可以形成支持位，如果趁弱勢賣出，就等股價跌穿50天線1-2%先沽出。

但我地門派一般都係炒股，邊識咁多間公司的基本因素😂所以多數用趁強勢賣出。

趁強勢賣出，首先隻股如果升到8%-10%，將stop loas推高至breakeven先。

如果真係驚，升到10%就沽小小啦，因為241承受風險開頭都係5%內，都叫賺左2倍於風險的回報。

但如果唔驚，俾佢繼續發揮，最陣咪平手離場，咁就set breakeven。

之後就開始以自己為中心，等我搵返個po先，好似講完無耐。

Jesse Livermore、William O'Neil、Mark Minervini、JLaw

241為例，個人覺得賺到約15％，即3R可能考慮沽30％。

但如果係得一手，咁可能要用推高stop loss方法，搵支持位，睇住價格和成交去估隻股有無異樣，如果暫時無，都俾佢放風箏發揮，到佢跌穿支持位下方1％左右就考慮沽出。

或者直接set想賺幾多就賺果個百分比。

始終我地門派唔係分析隻股可以升到幾多的門派，所以唯有用依d方法黎幫自己鎖定利潤。

pivot期間的high和low大約係5％內。

JLAW教我地
會唔會都係mm的門規？
要請教魔鬼sir，佢睇哂mm d書

我有付費，但未完全睇哂d片

預左俾人話hard sell
但我朋友c佢自己齋睇jlaw 係youtube d免費費，根住黎操作，都已經賺到錢，同埋佢compare小弟，佢已經算大戶，投資金額夠大，小小地％已經夠cover果5400蚊學費。所以佢覺得好抵俾。

但至於話唔夠錢，5400都好多，咁其實都可以睇mm，william o neil的書，基本上jlaw係教mm的野，但佢唔係用mm的例子，而係用自己trade的例子。

咁都有人話唔跟mm，跟jlaw，咁其實都係自己選擇ga，咁真係唔鍾意jlaw，直接跟mm學都ok。

William O Neil👏🏻👏🏻👏🏻👏🏻👏🏻

其實J LAW同MM都係同一個思維, 淨係買強股唔買弱股已經差好遠

係，以前成日諗買hsbc 收息，計pe真係loser 思維

我朋友c exactly就係咁。佢問小點投資，講完，但最後去買hsbc。

知勸唔掂佢，唯有介紹佢睇jlaw免費片，希望可以擴闊佢眼界，等佢慢慢明白乜野投資的策略對散戶先容易成功。

好彩佢最後有聽得入耳，之後跟住jlaw免費片黎操作都有斬獲，慢慢就meet甩以前果種想法。

我前排同個fd講我專買d升左好多既股票，佢個回應係：

「下？喂你唔好呀，佢跌落黎咁點算呀！」然後啦埋口面。

我話，止蝕咪得，之後佢ling 頭，話我gambling。

我話，ok fine。

你主力美定港？

我都係買衰落大藍壽個D傻仔
睇左JLAW, MM之後真係改變左我好多
而家小小地試下呢種方法係咪真係咁WORK

魔鬼SIR有咩書推薦
買左MM 3本, 笑傲股市

開tg 導討論?

突破邊個唔識睇

重點係
突破成交量
升跌時成交量
有冇橫行期收縮成交量
等

其實要識睇圖都唔易

正常人都係咁諗, 跌左好多個D就覺得平, 例如 5仔 油價

撈底負數果班

Lm學嘢

佢地以為買一樣野8蚊好過10蚊，6蚊好過8蚊。去街市買餸就係。將呢樣野套入股票多多錢都唔夠輸。

笑左同事真係唔洗理，搞笑的。

通常依d太有自己想法、意見的人，唔肯去聽別人講，佢地都好難投入我地門派，因為我地門派核心就係盡量不要相信任何人的想法、意見，任何人包括自己，而係要靜心有耐性地觀察實際市場的表現。

朋友問到真係要苦口婆心點醒佢唔想佢地最後輸錢輸到不明不白。

我主力trade美股，因為用緊ms揀股，但最近多朋友問意見，佢地有時都想買港股，會拎d號碼叫我睇下，開始覺得是否應該用牛牛的港股選股，可以睇埋港股。

朋友c先正，佢話係用ms hk版的hot search黎免費搵，又俾佢搵到翰森製藥

小試牛刀 。
實踐、成功、強化信念，再實踐💪🏻

"Markets are never wrong, only opinions are." Jesse Livermore

我好記得MM第一本書：

Those who think it is not possible to achieve super performance in stocks say so only because they never achieve it themselves, and so it is hard for them to imagine。

3319 算唔算VCP突破?
成交量係最尾波幅都低於50天線
趺時都有量縮
定係係魔鬼SIR講既Double bottom?

之前月供3 66 823 上年7月開始轉弱無放，但越跌越溝最後去到今年5月-左成20%，開始發現價值投資係唔掂，就算間公司可能賺錢連升幾年，你一直持有，但去到佢轉弱個陣你又唔捨得放，覺得佢仲有佢既價值去到最後發現原來個方向錯哂

價值投資成功既前題係你真係好了解間公司. 但作為老散有幾多真係好清楚自己渣住既股票 好似823咁到你知道佢業績差個陣股價已經跌到仆街

以前好多月供, 價值投資PO, 而家冇晒
反而多左好多技術投資PO, 所以都係小心D小小地試住先
廢事左一巴右一巴

有無人知1772 咩事? 最後勁假時間 一野由37.7 插到 36.05

價投唔係唔好，但都要睇勢放，唔可以死攬住唔放

有冇中文版

港股撚

「嘩, 現價好高喎」....心諗, 你憑咩去認定佢高定低
「嘩, 52週高喎」....so??? 唔俾破?

但事實港股就係咁, 撚狗咁, 升就跌住升, 跌就升住跌

唔洗多講，show一show 700 同 330張圖就明。

仲要show 依個時段既圖撚下佢, 低位支持位喎

接龍

想請教下咁畫岩唔岩
第一個波幅去到最低個枝就完左冇兜番上黎
第二個波幅已經當佢發展緊pivot point

你冇留意到Volume。

做緊圓底，大家可以見低加注

多謝魔鬼SIR, 姐係如果第一個波幅成交量太大都唔成立?
如果都可以成立, 第二個波幅可唔可以當佢發展左2日pivot point?

定直頭成件事唔成立

呢套方法
Eps只係bonus
好多時背後推升隻股票係咩原因你都未必會知
通常都係升完或者升到一半你先會知

總之我地就係觀察緊市場上有d聰明錢既走勢
然後跟住呢d聰明錢既去向而入手坐火箭

唉NET
提一次傷心一次
因為事前冇見到冇部署到
衣加好少即市臨時決定入市
通常盤前盤後檢討再set價自動入

見到NET個一刻29.9猶豫佐就去到30.4

搵過下一隻

我睇早少少
下一日開始計21.0 pivot
極細阻力區，極細成交量

241 成交額 52週 新高
仲有冇空間上

請問咩叫極細阻力區, 上網睇好深唔係好理解到

留意到隻9922 九毛九

Exactly, d人問我點買
我都戴定頭盔，我講明你未必會接受到我個方法
問我number, 講完佢地就會話
「下，升佐咁多仲追？好大機會跌落嚟喎」
當我仲講埋要升穿幾錢先買，佢地仲要話我蠢，唔襯衣加低位買

我心諗，你憑乜野分析個大機會率先
你比到原因我我或都信，但好多人都係「覺得」行先

我都係同佢講我專買破頂股，專買高位股
佢地就成日潑冷水話高處不勝寒

你問，我講，你又唔信
都真係好難一言一語講曬成套野比佢地聽
個結論係，我由鳩你算啦，市場總係要有傻散接貨先得既

新手留名學野

我曾經都係，頭2年都係咁玩
今個股災學到一套神級系統，仲有成世玩

多謝JLaw
我知套野佢都係學番嚟
但學完用得番，再清晰演繹番出嚟教授
同時多謝MM師公
再多謝Livermore祖師爺

邊撚個jlaw

唔好意思
想請問下發展pivot 既意思係點?
係技術指標?
定係要手動計的?
thanks

同 Jesse Livermore, William O’Neil, MM 齊名嘅人

成幅圖已經唔駛睇, 直接ignore.
1. 留意MA, 50天係150天線之下, 隻股根本唔係uptrend.
2. 係一個唔係uptrend既大picture下睇VCP, 根本冇意思
3. 點解去選擇D已經係confirmed uptrend既股票呢?
4. 佢RS rating都唔會高

要修復走勢
唔係一時三刻
至少幾個月

魔鬼sir得閒既話介唔介意教一教小弟

有冇今日入左241既巴打

Pivot係指一隻股票觸發買入訊號既關鍵價.
而呢個Pivot既出現係來自股票係uptrend發展之後, 隨後整固期間出現既圖表形態.
發展pivot即係解form緊base, 個base成左形既話, 最後一步就係等股價升穿pivot然後買入.

唔該魔鬼sir
咁如果係一個uptrend當中 有一個橫行/cup & handle
而有突破到 橫行區間既頂 / cup and handle既阻力位
咁我都可以形容為突破pivot?

me, 控制注碼, 嚴守上蝕.

巴打點睇有d股係最後一個收縮既時候連base都冇 直接一支棍上

可以形容為突破pivot

但突破之後要留意以下幾點
1. 留意股價當日既成交係咪巨大
2. 留意股價keep唔keep到一個好高既位置, 最好全日最高位收市
近期例子; 981

咁就睇下支棍有幾大支, 同埋超唔超出太多pivot, 太多我就唔追

有時真係斜左落去之後直接一棍就衝破左 base都唔見有

唔該晒魔鬼蛇
祝你長贏長有

21.1
Pivot高dd確認突破買入

明白

net 今日又強勢了

富時指數有調整，有D大野入左 所以比重一定會減少->沽

RVP之前6.45入佐, 5.9震走佐, 之後衣加對比買入價升佐20%
我就係實力比較弱既投資者

唯有等位再入

有基金賣左？換馬其他大野？

Hubs係咪算係突破左？

唔關事，嚴守止蝕就係咁，你事後睇返就升者，但都可以一直插落去，其實最top既trader好似mm勝率都係50％以下

我估係，入左，唔知岩唔岩
希望各位大大指導

突破位大約係217.5?
如果有錯 希望大家多多指教

我都係set 218 突破買入

大家盤中突破買入有無咩心得？
有無話突破幾多先買？

通常美股我一突破就買，之前set 定conditional order
有時拉高超過1.5%就要諗諗，2%以上就next

而家NVDA係咪收窄緊等個突破位

其實真係我自己錯, 因為我後尾有調高個止蝕, 本身我係願意用9.x%做止蝕入場, 但後尾我見個市唔太好, 未到1R我就調高佐個止蝕其實唔係我本身做開既策略
道指-1800個日之後我就改佐呢一千零一隻股既止蝕做8.5%, 就係呢一改就震走佐

我做錯佐既有2樣野
1. 我係應該要跟入場前既決定去做, 我因為即市既壓力而改佐個止蝕係敗北一
2. 而且佢做番個tennis ball action係可以入番個一注入去, 但我當時冇咁做, 因為有少少悲觀情緒

突破佐喇喎師兄, 372就係突破位

利申我冇入手, 我現金唔夠多, 想留自己手上既股加注, 手上已經有11隻美股, 唔想分太散

係咪6月10號個日
岩岩學投資仲未好識睇圖
都係睇圖玩下模擬倉

如果佢而家岩岩突破再入會唔會好危險

你要等376都唔係唔得, 爭1個% je, 理論上376係真正既突破位
但372都係一個可靠既突破位, 睇得透既話你其實可以買早少少

Rng係咪16/6算突破咗仲追唔追好

前一個突破位我會consider係6月4號355, 當日突破佐次後都冇再掂番我畫既支持位339
今日係另一個突破位372
2次既突破都係一樣
係一個窄幅區間頂住佐一輪, 成交量亦都好配合地收縮係好好既indication

衣加3大指數又想補一補今日高開少少既裂口, 比多佐次機會你買入,
總之今日我就視佢為突破日,
你可以考慮衣加跟番注既, 不過佢突破完再拉回的話, 我會考慮mon住佢當daytrade咁做, 搵佢既低位回升再入手, 理論上可以再買平少少

想問埋師兄點睇NFLX
我見佢跌既時候成交量低
啲波幅都係收窄緊
然之後50天同200天都開始上升

conditional order 會唔會買唔到
牛牛得觸及限價買

琴晚都有留意呢隻

琴晚訓之前成交好唔夠多，冇買，
今日睇返成交大左咁多

有時候會係突破日之後果兩三日 成交量先放大

新手一問
1) 如果pivot期間突破之前出現大成交量ge下跌, le個pivot係唔係唔count
2) 我見mark同jlaw有提過基本面要actual同expect revenue, profit, gross margin 同sales, 想問下佢地le 4 樣有咩實際分別(google過但見差唔多)
3) 想問下有無免費網可以睇基本分析(pt 2 個d)

AMZN琴晚係咪突破左

我都唔知道，我係用免費網搵出嚟

91

樓主話at least 要3日去發展，所以兩日發展未買入得

新手一問
1810算唔算發展緊vcp
但成交又唔覺收縮緊

（都係新手，唔知啱唔啱）

1）應該要睇埋有無跌穿支持位同成交有幾大（ie 多二十天線少少定double咁濟）

2）印象中三大重點fundamental 係 EPS, sales, 同 margin ; 而MM好似講過剩係揀一個嘅話會睇 sales，因為EPS 可以用財技，非本業嘢屈出嚟，但sales 就係實實在在本業賺番嚟。revenue (營收）應該可以攞嚟當sales嘅proxy, gross profit (毛利）又勉強可以當margin嘅proxy,咁嘅話EPS revenue gross profit 都可以喺AASTOCKS 嘅公司資料入面㩒到

將net擺入watchlist

依隻9922之前jlaw係fb話有個網友用佢youtube免費方法搵到出黎。仲記得fb下面d留言話唔睇好，因為間野唔好食，心諗，笑左

我覺得算，成交無收縮但明顯比之前少

我會Set $12.98 突破買入，$12.34 止蝕

上星期五19號，係標普指數的rebalance day，所以有d股會勁大成交量，咁成交可能參價值細左，但價格呢，個人估計，都仲有參考價值。

太分散投資係超績效的敵人。
盡量搵強勢板塊，以及強勢板塊中的龍頭黎trade。
個人如果隻股的gp rs rating低於85，通常會飛走。

最初買左rng、twlo、wix。最後放左rng，仲渣緊wix同twlo。
不過自己都係後知後覺當時係諗錯過左net依個橙，都希望執返個吉。

牛牛港股Set 觸發買入，無得揀係咪盤前

自己比較少trade 無setup的pivot。
如果pivot之前無明顯的vcp，通常會觀察住，等佢有pivot先再考慮。

係，再睇定d先

1） 依個先係最利號的信號。jlaw近期trade的772，突破前一日(16號)先成交收縮，再之前果3日成交係高於50均線，係突破前一日突然收縮到50均線之下，之後聽日就爆上。

係，成交係算有少到
止蝕同突破我都係咁睇
唔該哂Ching

覺得佢未發展出低風險pivot。

之前認為佢做完個波幅，11，12號，係可能想發展pivot。
但可惜，佢之後直接抽上去。

當然，發展左2日，當佢15號果日已經係第3日兼突破埋。
其實也可以，只是個人認為第3日應該是pivot area，不計算在內。

不過do whatever works for you，最緊要賺到錢。

JLAW成本係$48.375
但見到VCP好似唔係好成立
- 最後一底比前一底高
- 最後收縮唔係單位數
唔知點解J SIR會入呢隻

3690, 超級強勢股, 國安法個日大插都係12.X%
最近發展左3個收幅, 有3日既pivot point而且成交量明顯收細
但見各位師兄畫其他VCP既時候幾個波幅上方都有條阻力線
好果好似呢個CASE咁幾個波幅間咁斜既計唔計

JLaw當日係fb po story後，同朋友C討論，查實JLaw不少時候都係咁操作。

btw，唔係你講JLaw成本價，我都唔知佢幾錢入😂但睇完你話佢成本價係幾多，就更加覺得JlLaw係好似上面whatsapp圖顯示咁操作。

對新手最大困難係：
如何判斷是波幅，還是一個pivot area。

JLaw以及我地跟佢學的人，睇得佢操作多，會開始好似佢咁判斷到。

如果你以pivot area計，係唔介意個底比之前的波幅更低，因為佢已經發展緊pivot。

但如果你見到隻股係更低的low，而當佢係波幅，就唔會覺得佢pivot。

至於收縮到是否單位數，單位低波幅的pivot係低風險，依隻都爭小小。

但如果睇完16號枝燭的價格和成交，也可以冒險trade。

價格上，16號枝燭的low即刻彈上，可以拎44.65做技術止損，或者索性7%數學止損。

成交突然縮到50均線之下，基本係pivot期間的最低成交。

美團依d 價位好難trade，佢已經係歷史高位，而我地估唔到佢將來開邊範

1)發展完個pivot繼續抽升）好似5月26號咁，但當時成交仍然高於50均線，都唔知當唔當佢係pivot好）

2)直接升抽

3)係歷史高位進行調整。

建議觀望，依類太強勢的股票好難有機會再入，可能要幾個月先有低風險入場點。好似美股的docu、se咁，真係好難入返。

當然都可以乜都唔理，純粹當依類強勢股係atm亂入，賺十幾%又走😂

其實我覺得唔一定要fulfil曬所有requirement先會爆升, 只係fulfil多d爆升ge probability就越高
btw其實8% 同11% 個浪係唔係可以combine做一個contraction?

又想到新野, 原來pivot發展個底不必高於前底
我改左做你講個兩點high low之後發現12, 13兩枝都穿晒個底
成交亦冇收縮, 新手真係未必搵到呢隻去買, 亦都唔敢買
畫圖去決定買入真係千變萬化, 要靠經驗

低風險入場點係咪三個收縮之間比較平行有明顯上方阻力會好D?(唔係3690咁斜上)

唔知J SIR睇既重點requirement係咩
我主要留意MA, 收窄一底比一底高, 發展3日pivot point低風險入場點
呢隻只有MA合格, 只可以話呢隻唔係教科書樣式, 要經驗操盤手先識得買入

係, 應該合做一個都冇咩問題

mm個program?

近期例子類似772。
Spot，依隻成交有收縮，信號較明顯。
但都係要判斷究竟係波幅還是pivot。
個人覺得未必每個人都認同，所以都係do whatever works for you。

當然個pivot個low又唔可以低得太過份，通常依類跌穿前一個波幅Low的pivot。

但是，係pivot個low一般係較高機會高於第一個C的Low小小。如果佢都跌穿埋第一個C的Low，要有戒心。

我地門派核心係觀察供應與需求，只要從依個根本層面思考，就可以脫離教科書式的交易，發展出個人交易風格。

理想的pivot其中要求係，
之前要有setup，即vcp。
有d高風險、不理想的pivot，都係pivot，只係我地未必會trade依類股票。

一般依類高位調整大約都係8-12%。

但超級強勢股，根本可以無依個波幅的調整，就直接抽上。even有調整，佢都可以唔發展出pivot，調整完直接抽升。

因此，錯過超級強勢股，而又想係低風險入場，可能要等幾個月。

多謝指教

我自己鍾意等升返第1個收縮個高位
而唔係個收縮不斷創新高
所以5/5 已經入咗3690

而且3690 依家曝光咁高，唔太適合入場

唔知Tsla算唔算超級強勢股，但佢明顯係一隻炒股。

最近佢係歷史高位有個正常調整，似乎想發展pivot，覺得16或者18都可能係pivot。個人傾向覺得18枝燭為pivot，咁佢可能想發展，暫時依家發展左2日，睇下黎緊星期一收市係點再判斷。

非常好的買入點👍🏻佢之前係一個tight are

第1次試買既VCP，估唔到就中

(原來記錯，應該係5/6 入)

任何一行都係要累積經驗
慢慢嚟啦
JLaw成日都話，投資係一世既事
唔好急，財不入急門
熊市唔會只嚟一次
當你學識點樣係熊市中華麗轉身
又識得係熊市之中搵強勢股，就可以把握下次機會

至於衣加
衣加係牛熊分界
牛初到牛三都有排你賺
可能冇現階段賺得咁快
但都係個句，你有一輩子時間

我都有幾隻係咁樣畫
但唔係太大信心

我冇sub ms, 睇唔到rs
同埋我都比較細注入試佐水溫先
係適當可以加注時就會考慮換馬套現加注入core到

原來係咁,新手唔識呢D大日子, 以後留意返先

巴打判斷而家係牛三/牛一？
怕唔怕仲係熊二？

指數嚟講，熊三轉緊牛一既分界（US Market)
半隻腳入佐牛一

港股唔洗理恆指，恆指指標性好低
睇個股唔睇指數
好多股都破緊頂創緊新高

我港股暫時仲做得好過美股
利申大部分時間只做盤前準備盤後檢討
好少做即市決定，所以就miss jor NET
即市冇做到買入決定

點解每個波幅都要由上影線至下影線咁計？

點去介定呢個範圍？

有冇TG / discord 谷傾?

不如樓主開返個？

啱啱學睇, TER 算唔算係VCP 同埋準備突破Pivot?

睇日k? 但mm唔係話睇周k？

巴打介唔介意請下港股買左邊幾隻同幾時買？
想多d例子學下野

high and low咁計，依d係阻力位同支持位

我開去個tg睇下大家一唔一齊傾下

ok ga，rs都係輔助，無rs可以set 距離52high更接近，通常達標，rs都唔會太差。所以ms有時係方便，佢可以話你知同sector的股，邊d rs係最強，如果佢d兄弟姊妹都好強左一段時間，咁睇緊果隻雖然落後緊，但做緊vcp同pivot成功率都會較大，因為佢d家族表現得有保證🤓

唔識管理🤣之前都見有師兄話開tg or medium???

tg都好似方便過討論區，睇下其他師兄意見

新人可唔可以join埋一份

7.27買入，8.4加注

曾經買入過震走佐，之後岩岩星期五
15.76買入

突破位係1.3
Set佐1.31買入，但升穿買唔到，1.32買入佐
岩岩星期五1.42係加注位，但我miss佐
如果星期一仲係1.43開的話我應該會加

Set佐30.1買入半注 30.6買入另外半注
但一下升穿，30.1入唔到
30.6一次過入曬1注
36.7，20%profit放佐一半先，有位再加

多謝巴打
教育星期五我都入左隻382, 不過你呢隻個型態睇落靚好多

想問下係唔係係依個位set價？

用最高位同最低位去計？

382我本身都有
星期五都加佐注
但相對發展我覺得lup lor佐d，所以細注d
1769我收市睇番見到突破得咁靚都欣慰，希望佢keep住個勢上啦

希望唔會自己燈自己

1769真係突破得好靚，可能有大戶介入
你點揾強勢港股？
我而家係睇52周新高去揾
諗緊買唔買牛牛/ms 好

1579，突破74.8。
睇個勢，今日應該突破。

但一手1000股，成7萬幾入場費，連朋友C都話太貴，買唔到。

之前我叫過我阿媽入2手，佢本大
不過賺佐萬零蚊就離場

港股我暫時都仲係用緊52週去搵
未用screener搵

美股就finviz搵同埋睇下人討論時望下d圖
有時都會有荀野
但記得唔好人比乜你買乜，要自己filter

唔該巴打
暫時我都係用呢兩個方法

acmr, power play，所以就算收縮極都成8.43%😂

但未係最完美的power play，因為通常第一個收縮要25%內，佢26%。另外，8.44%都係屬於偏高風險，已經超出8%。

1810，突破價13.05。
但個人唔喜歡佢17號枝陰燭，好怪異。

1890，今日可能突破返星期五枝燭線，$6.46

1579，係咁爆上去。瘋了🤣

18號跌個下成交好大
巴打想請問2001, 382, 1765 RS係幾多?

可能想呃9人入去😜所以pivot期間高於50均線，都係怪異，有可疑。

17號枝陰燭成交又大返
但係突破價13.05係睇10號枝燭？

16 ok，我地JLaw 學生，慣左跟佢，係突破價高0.5%左右先入。

想請教吓師兄你係突破左個價先入定set 到價入
前者可能追唔切
後者可能掂一掂就回

JLAW 抄人

各位師兄1858係咪發展緊pivot
睇圖好似幾靚

其實 你地將JLAW 並名其他大師都幾ON9
無錯佢係將JL WO MM 精讀左 我都好appreciate

你會唔會將你中學數學阿sir 同pythagoras 並名?
你會唔會將你中學中文阿sir 同孔子 並名?
你會唔會將你中學物理阿sir 同牛頓 並名?

之前入咗半注，睇位入多注

Pivot 應該係53.6?
師兄咁快出手
有錯請指教，我真係新手

11號已經可以係pviot，17號突破。

17號突破買入半注，收市前確認一下成交

但陽燭太大枝，所以另外果半注唔入住

唔該哂
仲以為而家係第三個收縮

968

呢隻價， 50ma都係200ma下都入得？

想問下隻mktx大家點睇
係唔係arm arm突破左?

用自己文字去表達Mark Minervini, O'Neill 果套(應該唔喺plagiarism?)。不過無所謂嘅，覺得唔ok我覺得唔好俾錢佢賺。世界無免費午餐，有人賣就有人買。

另外，你見樓主寫post d pivot point 同分析寫得咁有條理，唔理 work 唔work，起碼令到你有一個策略去做，而唔喺跟埋d人玩莊家股，一日上落20%。

想問下各位師兄覺得波幅起碼要幾多日先成立到同埋成個vcp最少要發展幾多日？我睇mm 本書好似話要幾weeks, 但大家好似發展1~2星期都接受到

突破左了

200ma 係$28.729 喎

TW算唔算突破左
Pivot point 應該係64.42？

我覺得係

突破完反而插

係咪講緊呢隻？

你用咩版睇，點解有50 150 200天線

因為之前送過紅股，所以股價調整過
不過點解你啲MA 用舊數計

好彩巴打你提一提
我較左不復權

自己去desktop版set完
手機版就會有

請問需要每天都推高止蝕嗎？

睇個勢，今日港股應該有野觸發到買入

Ching 係咪指desktop 版個軟件？我都係set唔到呢幾條線

係

有好野分享？

你係咩情況？如果升左8－10％，可以推高止損stop loss。

如果已經賺左15％以上，要睇隻股的價格和走勢再判斷。

賣出無好似買入咁「明確」

琴日FTNT既突破係咪教科書一般既入場點?
5月7 意外盈喜裂口突破, 經歷3個星期做底整理, 洗盤, 2次收縮, MA靚仔
再價量突破最少阻力區加向下Trendline

波幅至少要2個收縮。主要都係睇成交和價格，核心原則係大戶儲緊貨，唔肯出貨，只要需求輕輕一推，就容易炒上。

睇MM話成個整理底部最少要有3星期
JLAW同唔同意呢個講法?

JLAW無特別提依點，剩係講stage2長期上升趨勢時，200均線要至少1個月向上，最好係5個月

。mm咁講底部建立非常有道理，佢意思係要d籌碼慢慢由投機者，老散手裡接手，大戶渣貨先會strong hold。而如果隻股升得太快，底部整理唔夠時間，好容易又吸引投機者和散戶入場，或者升得太快，d貨未必落係大戶手中。

選中但無買就爆升，好似1772、6060、2269
到自己買果啲，就妹下妹下

1610
不過成交唔靚，而且突破完又落返黎

AHCO尋晚突破咗?
係咪入得?定係依個價太高?

個人意見，如果成交唔太靚，要小心。因為可能係投機客多，未必係大戶strong hold。

突破前入先好，同埋突破pivot 3％內可以接受，5％係極限。依家係高風險，佢拉回幾多％你會止損🧐？

如果係尋日最低點做止損係咪太多?
咁都係等下一個機會先
手上暫時得NVDA HUBS 19號晚入

佢昨晚一野升抽21％點都係等佢高位調整理好，發展出pivot先再睇。

係vcp形態，但ms的rs讀數得73，唔入圍🙈

ms綠色虛線係佢用ai計到佢依家做緊flat base

Ms過左試用期都幾貴
成千蚊一個月

好重皮 我唔捨得, 用免費野screen算

新手留名學野

想請教下1801琴日22號算唔算突破左pivot (51.42)??

Ms會唔會自己續啱啱買左3星期試用

係，所以都係半注試下算

個人會用16號枝燭做pivot。果枝長陰線50.55

但免費SCREENER冇得睇RS RATING
IBD好似平D, 好似有得睇RS但SCREENER冇MS咁強
有冇巴打係用IBD可以評價下

MS有冇得SHARE用?

1610係cup with handle?

AMD準備突破(25W 38.2/5 4T)?
唔知RS強唔強呢

週K仲靚仔

89

IBD好用? 係咪主要睇佢推介D咩股同埋CHECK RS讀數?
見佢比較平同埋推D股都唔錯, 想subscribe

見到，但果個cancel會唔會取消埋我個21days trial

amd不敢寄於厚望🙈晶片股大佬nvda在前，不如買nvda。

同埋依個板塊，rs讀數勁過amd的小型晶片股都有。例如lscc，感覺都做緊pivot。

應該ok，有時都叫朋友幫手login ms整d野。同一時間兩部電腦一齊用就唔得，我手機同macbook一齊用係ok。

amd 個走勢又真係幾靚仔

nvda好似未有buy point
iscc係邊隻

佢暫時係我見過做底整理時間最長既股(岩岩學vcp)
但rs讀數好似唔夠強勁，突破買入要控制注碼

之前有師兄share左nvda最近表現，佢話已經加左第2注。
可以用連登圖表總覽搵下，師兄係有po埋圖，好有心。

LSCC

想問呢個case,5月尾果支陰燭咁高成交 係咪要提防下？定無需理會？

多謝巴打, LSCC真係仲靚

不過都係nvda大佬比較穩陣。

ps：依d都只係share，唔好以為推介

睇漏左16號個支

謝謝分享

想問下止賺同止蝕應該點set?
同埋幾時/點樣提高止賺?
好似見jlaw d片無咩點講

唔會 放心

差唔多 我主要睇 Stock Checkup 有d基本面 強度睇下 。

對上一日有個大成交跌。

假設你止蝕係8%，你止賺咪用8%既倍數，例如16%，24%。你亦都可以係有20%profit時先放一半，餘下既繼續滾，同時將止蝕推至break even。

魔鬼sir點睇amd

Amd 我會睇埋週K

好明顯睇到有accumulation，可以繼續觀察。

accumulation姐係大戶儲緊貨?

可以咁講，一個大户，例如機構投資者，佢要儲一定數量既貨，係唔會一日買哂。因為一日買哂，一黎明顯，二黎會大幅推高股價。佢地通常會陰d陰d咁買，形成一個橫行又有一定成交既區域。周線圖就可以比日線圖更加清楚睇到呢樣野。

當然世事無絕對，佢可以橫行完之後跌。

MS 唔付費都睇到RS value喎

只不過係冇得睇其他資料，所以我平時用finiz 揀stage2仲睇rs value

未係買入時候？最近幾日價量都有所收縮

正wo

因為大戶會係咁上下價去買，浮動籌碼慢慢收集晒係佢地手，冇咁多投資人係其他位買賣貨，所以波幅越黎越收窄？

係㗎，所以我唔明大家點解成日講睇RS要錢

現階段未出現低風險入場點。

可以咁講，相反，如果橫行時上落好大，成交量好飄忽，代表crowd trading，市場仲有好多隻眼睇住。如果波幅收細，成交逐漸收細，係一個好訊號，因為代表供應少，持貨人唔想沽。

3316 算唔算係VCP型態(發展緊PIVOT?),,,poivt point 係13.255?
我劃D波幅有冇錯,

想問下係唔係marketsmith美股 app?
我download左但係search唔到d股
同係想問有無web版?

仲要港股美股都有得睇，咁真係錢都唔多洗比
但ibd推介d股好似都幾正

唔得可以dl IBD, 都睇到的

睇到la thx

每7日開新account 大法？

魔鬼在細節

ibd50係邊50隻

等咗1個星期，QURE 終於有反應

ACMR上緊

9988
係20，50以上
波幅收窄
高位收盤
入得？

好似幾靚仔

用完MS 先知Watch List 啲美股RS 都唔達標

可以休息等聽日港股算

魔鬼sir可唔可以指教下點判斷未有低風險入場點?

冇買呀, 不過睇佢D NEWS都會有推薦

Vol好似好低

LSCC你哋會揀咩位入

偷少少步？

低風險入場點, 係指一隻股票係uptrend既大環境下出現consolidation/base, 並且係呢個base入面有良好既volume分佈(例如升時大volume, 跌時細volume), 緊密有序. 然後搵出呢個base入面既Pivot, 等待股價升穿後買入.

唔係以上咁既情況, 就即係冇低風險入場點

想問下nkla呢啲算唔算vcp

fvrr 同zs 算唔算突破失敗？

1810 今日入左啲
1890 尋日入左啲

1810個vcp好似靚啲

Mark 叫人多d 實戰
少d 模擬

今朝觸發自動買入

1833好似有少少突破，但個成交麻麻地？

1858 今日應該可以加埋果半注

1858可留意

突破6月18枝觸入左了, 唔知岩唔岩

我覺得6/17 會比較好，突破$50.05 買入

止蝕可以Set $46.55，R ~7%

1789有機會突破pivot

1789係咪睇22號支觸? 突破$24.25買入

5/6

記得魔鬼SIR講呢隻係double bottom形態, 如果呢種形態突破要點set止蝕?

最簡單就係買入價既-8%

始終唔係好明白點搵突破點

如果個股價跌穿你買價既-8%，你係要必須離場。原因有三：

1）你既選股原則出問題
2）你選股原則冇問題，但你timing錯左
3）你選股冇問題，timing都岩，只不過大市要調整，你既股票都跟隨調整

但係咪一日唔到-8%都唔放得？當然唔係，如果：

1）你搵到另一隻好股想換馬
2）突破但低成交
3）突破後回調至全日最低位收市
4）其後至少連續3日出現低位收市並且大成交
5）股價跌至20/50天線收市大成交

咁就要小心，好可能係Pivot/base failure。

突破但低成交好似都經常發生 有好多股既成交會之後個幾日先入黎
mm都好似有講過話佢價到即入

所以咪要留意住，單憑2當然唔會即賣，但去到2345出現哂，未到-8%我可能會放，總之愈多不利訊號就愈要提防。

基本上剩係3 5我都最少賣一半

我未必會入, 覺得基本面差少少, sales冇增長, 驚佢唔夠動力

上影線好長

個價好似壓返少少落嚟，有啲阻力

係，所以都係維持半注算，今日唔加

反而1789可以諗吓

其實大家做邊行？可以有咁多時間研究
小弟成日都ot返到屋企食飯沖涼都10點冇咩時間
星期六日又full day part time
之前睇左mark黃色個兩本 1,2都睇晒
完全係對投資的啟蒙
之後用佢的方法都叫做賺左4成
但之後年頭大熊就順便冇玩
主要係冇咩時間再研究 好攰

想問下大家有無免費stock screener 介紹?
宜家用trading view 好多criteria 都無

咁你勤力姐 正常都係平日夜晚/weekend 研究

22號果枝燭的最高點可以做pivot，如果佢慢慢升穿返，就可以突破。

可能聽日就爆，可能慢慢上。

睇佢成交都克制，係可以入watchlist，或者準備行動。

感謝魔鬼sir分享，建議大家將魔鬼sir的貼文，自己copy 落notes度，唔洗下下碌連登搵返魔鬼sir講過咩。

jlaw 有推介用finviz，唔少巴打都用緊。可以係youtube搵到jlaw 免費教學片。

係啦，睇住nvad算雖然最近nvda都唔爭氣

師兄好波

想問下大家平時點加注
好似1858 咁 上就升左好多 但下午突然又跌返
我地家陣回頭睇 當然知道上影線長 有阻力
但如果上午比佢呃左入場咁點算

sry 其實我想問港股, 無打到

FVRR有持貨，其實都ok，pivot係62.5。係73沽 1／3已經鎖定左15％up。
佢開始變得多人渣，升時成交大，跌時成交縮，但主要問係每次都過50均線成交，感覺可能變炒股。但ok ga，睇住自己風險回報黎沽貨，唔洗太理隻股本身發展，暫時未見到賣出警號。

反而zs持過貨，之後平手沽返。睇到19號果日枝燭同成交，唔係好滿意。

連續錯過1772，6060，241...
今次識Set 自動買入

依隻有入，但昨日大量回吐返。相反，仲有隻fivn，反而守得幾好，所以有時真係要承認睇錯🤣不過都膠，只係入ftnt，無入fivn。

可能精神唔夠，判斷錯左，再睇返一次，應該只係入fivn，唔入ftnt，佢地感覺似241同1833例子。

我仲膠，錯過左1801，果陣唔夠精神，睇漏左16號枝長陰線的燭，咁就gg

819。
係下午果陣cap，收市時成交係有再升，但成交都係低過昨日一半。

RPAY。

想問下你風險點計出來?

ZYXI。

CALX。

點解只係入Fivn?

突破價止損價既%？
(26.56-24.6)/26.56

只係止損／賣入
當然個止損係睇住d支持位，可能會自己俾多1％空間佢活動。
如果俾左，可能會超，咁就索性支持位就算。

不過，都可以數學止損，輸8％就沽。

支持位多數你睇係channel底咁上下我諗?

係，因為如果再俾多1％空間佢，就好易超出承受程度，所以用佢個low計。

睇d燭的low，如果pivot發展只有幾日，睇用最low果枝燭。

但如果pivot發展得耐，可能成10日。你係可以用d 較高的low做支持。因為通常pivot愈後期，d low會慢慢推返上去。

TSLA。
昨日整左，經過昨晚，發展更加好。
睇黎佢又準備gap up。
TSLA的pivot過去都發展得比較長時間。

tesla 呢排波幅收到好細, 似想突破

巴打靚D既意思點解?
價: FTNT之前會穿200MA?
量: 好似差唔多?

FIVN突破前一日下跌VOL好大, 呢下唔會影響到咩?
睇pivot好似FTNT靚仔D?

儲緊氣

巴打點睇9988, 雖然成交量無收窄

唔太喜歡佢d價格好疏，唔緊密。

咩形態黎, 書中好似冇提及(岩岩睇完第一本)

本身仲等緊佢發展pivot, 原來已經入得

加注我都想知係咪等下一個VCP突破
至於突破拉回, MM有講過係正常
可以比多小小時間空間佢去發展(幾日~1,2星期)
睇下佢係網球定雞蛋
但掂到Stop Loss或穿20MA一定要走
(唔知岩唔岩同日拉回用, 希望各位師兄指教)

動力型

3316都好似想突破
3日pivot point, 成交收縮

mm話持有4至12支股票
想問下jlaw有冇話應該拎有幾多隻股票？
大家又認為幾多隻好？

想問下pivot位係前一日收盤價的+3%嗎？唔係好識計

JLaw係付費教學片有教持倉管理😂但都幾難跟住佢實踐，暫時都係忙住搵寶藏🤣

有無一隻股的例子黎問🤔

繼續觀察

賣廣告直接啲，唔駛扮對話

成交少，會唔會同時代表冇人想買？

Part time 先係搵真銀

所以我地門派只會揀stage2股票黎Trade，至少就係有個「底」，唔係買緊d弱勢股，強勢股點都有d需求保證😶同埋睇rs讀數，但過85要剔走，就係都擔心依d股唔受市場資金青睞。

想請教下突破點點睇？
我一直諗住係 povit point發展果段期間，最高果個開/收盤價

所以819 睇08/06果日嘅11.26
Rpay 睇17/06 26.87
Zyxi睇 17/06 26.8
Calx 睇05/06 14.66

定係有其他方法去搵
我係呢度成日都唔明，
我又怕太遲買唔切，
早少少買又睇錯價，攪到早左入，跟住原來係未收縮完

強帖留名

而家反而要諗下抆走邊隻好，持股數愈黎愈多

Base on base即係點解？

突破點比較抽象，祖師爺李佛摩叫佢最少阻力區，即係pivot本身係一個阻力位黎。

係依個阻力位之下，pivot打後的交易日，d燭都突破唔到個pivot。

而且係依段時間，如果價格波幅收窄，成交趨勢向下，就係比較理想的pivot，最理想係價格跌時，成交細，價格升時，成交大。

所以William O Neil、MM、李佛摩不停強調要觀察價格同成交，就係去估市場做緊咩。

好似魔鬼Sir話齋，大戶要收集浮游籌碼，佢地一定唔會高價搶貨，梗係陰d陰d收集，而話明係浮游籌碼，梗係唔會有另外d大戶放出黎，其他大戶都strong hold緊，咪得d老散沽，咁老散又唔係好多貨沽。

所以形成價格波幅極細，而成交又好低情況。

咁我地門派就覺得大戶開始想黎料，到市場上所有籌碼都被佢地拎哂，外來需求一到，要搶高股價黎搶貨時，大戶想幾多錢沽就幾多錢沽！

以819為例，佢第2日有條長陰線拉高左，但一日半日可以忽略，應該唔會形成好重蟹貨區。

不過，留意，唔突破就唔洗理。

819早一星期前，已經貼過過佢可能想發展pivot，點知原來係未跌完😂到依家，似乎又有d動作，但總之唔突破就唔洗理。

留名學等魔鬼Sir解釋

當一隻uptrend股票發展緊base既時候, 由左至右去睇, 下跌時成交逐漸收細, 上升時成交大於下跌, 代表貨源出現左由弱方(weak holder)轉手到強方(Strong holder)既一個交替過程. 直到weak holder廣泛脫離, 最終產生一個叫Line of least resistance既area.

所以, 成交少, 應該理解成「貨源供應稀少, 少量供應足以推動股價」
可以睇一睇書入面對呢方面既描述

你月入高
當然忙

抽象嘅意思即係無絕對嘅答案？😂
就好似張圖概念咁，靠你嘅經歷去定一個你覺得嘅阻力位，睇下大概咩價位佢一直都無突破，同時睇你進取度，set幾高幾低入

Base on Base 即係一個Base之後又出現一個Base
例如VCP之後再VCP
Cup with handle再接一個Cup with handle
Cup with handle之後flat base等等
引用書中例子

引用6186

引用MM對呢方面既描述

實際應用:
當一隻股票出現VCP突破買入, 但突破後股價回調至stop loss 8%離場, 呢個時候唔好即刻放棄隻股票, 繼續觀察, 可能隻股票會再form一個新Base, 而新Base亦有可能比之前一個更好, 再有一個新Pivot.

其實有好多野書有講, 花多D時間睇書係絕對有幫助.

就拎fvrr

魔鬼sir double base係邊本書？

如果你唔係全職做Trade，自然要靠落條件盤
所以主要考慮注碼控制

因為上個星期足足Miss 咗3隻爆升股
所以依家試緊，自動盤買半注，收市前買半注

好似1810 今日一飛沖天，但起碼入咗半注
而且因為止蝕位近，所以半注已經佔個倉10%

"睇rs讀數，但過85要剔走，就係都擔心依d股唔受市場資金青睞。"
呢句點解？ 唔係最好大過89 咩？

你覺得邊枝燭係pivot😶?

MM本書的例子係假設全部的浪頂都係同一個高度。

6月9號，圈住果枝燭的high

How to Make Money in Stocks: A Winning System in Good Times and Bad, Fourth Edition by William O'Neil

唔識😂
我諗係就係突破1果個位
但後面去到2果個位又跌返落去，感覺上輸左入市位，重要唔知幾耐先真突破（我就係呢種，入左高dd嘅位，坐左幾日，而家1833，1501我都早幾日日入左，諗住就黎似突破，想早啲入，遲入怕買唔切）

3果個位似最靚，成交量都跌埋，但係因為成張圖都睇到，所以可能我先入為主，結果諗過程

咁樣講姐係細成交大升都係一個good signal?諗唔通

打漏字，抱歉😲🙈係唔過85就剔走，MM係set至少要85或以上。而JLaw覺得牛市的話95都係一般，唔算好高🤣

1係pivot point，就係要等Tsla突破「1」果枝燭的high先入，即下面位師兄畫看，綠色線果日先入。

第一個波幅會唔會太落太斜?
睇MM D EXAMPLE相對較平

根據MM, 最好都係價升量升, 價跌量跌
代表沽壓細, 容易上

🤣對，自己主要都係睇最近收細果兩個vcp🤭但畫鬼埋18%果個，有小小誤導，抱歉🙉

如果計後面2個波幅得2W左右, 都係睇書講, 底部整理最好有3W~65W?

OKTA, CUP WITH HANDLE?

係，不過自己係跟JLaw學，JLaw佢自己都發展出自己一套，所以都跟左佢的部份做法，而唔係完全跟MM、William O Neil🙈

👍🏻留意緊，俾d時間佢，個人就好想入依隻，等緊機會

yes, 等埋今日就有3日pivot point, 希望可以發展長少少既柄部。
不過大市走勢麻麻，暫時觀望住先

JLaw 接受到比較短時間既底部整理？

佢兩日都接受到😂

意思係跌兩日，可能8%，之後反彈一兩日，就發展出pivot，個pivot可能第四日就突破，佢對於依d係可以接受。

姐係第一個波幅得兩枝觸？

jlaw都買左1810我因為成交唔夠壓縮冇入到

JLaw大把錢，佢見邊隻有機會就會Set定自動買入，反正佢唔會資金周轉不靈，唔會因為買左A，A突破後無咩表現，而唔夠錢去買即將突破的B。

就算A無咩表現，佢又可以睇住黎沽，唔洗一定要到止損先走，又或者可以放養住等上損先走，而又唔會影響到佢買唔到其他股票。

不過JLaw多數都係突破左，之後被人洗盤先被人止損走。好少話真係死守到止損先走。

所以魔鬼Sir有個po講左突破後未到止損要考慮幾時走。

係😂但依d成功機率未必大。

但佢大把錢，總之有機會都會博下，反正就算唔成功（成功係指短時間內賺到2R以上），佢都唔會唔夠錢買下一隻。

但我地一般人，唔係大把錢，就要再嚴格d選股。

係咪最好減減倉中左幾個jlaw講既見頂signal

Thanks
但買賣唔係雙方咩? 唔係單方面可以做成
「成交少」都可以理解為買方唔願意係目前價位買貨, 而唔係賣方唔願意供貨, 啱唔岩?
所以成交先會偏細
跟住再理解落去, 買方唔願意係目前及更高價住買貨,
咁應該係對股價不利

Stop loss set for 8%都唔離不場，咁下一個離場位應該點set?

有無巴打有興趣，
想揾人夾
Tg: @k20489

trading view可唔可以save 圖, save圖方便D

最近自己美股倉表現麻麻

諗住停一停美股，不過會繼續月供

順便當休息，專心玩港股先

如果你-8%都冇離場, 咁下一個離場點係-10%.
除非你本身係profit方面做得好好, 想比多D空間隻股, 否則一般情況下-8%你要絕對離場.

Autosave的

美股chok 到hi hi 真係睇唔清
尋晚跌800嗰時入左少少睇吓點

係，所以離場避一避先
果頭賺完，一晚幫你清哂

順便拎夜晚啲時間做下自己野

其實le 4 日 係唔係signal?

認同 美股真係中唔少見頂訊號
港股唔知可以點睇（恆指早就唔反映港股）
雖然啲個股突破得幾靚，但如果美股gg 港股又好難獨善其身

我想問下above 50, 200 同index個trend有無背馳?
唔係好識畫

冇 不過納指好似有d背離

如果今晚隔空下跌應該準備要清倉了

但係要比錢先可以save幾張圖?

睇sp500好似冇背離，不過出貨日，突兀下跌，急漲性上升都中左，我會小心為上，縮緊止蝕，等市場抬我出場

我反而睇左3個指數都好似出面背離trend

RNG FVRR偷唔偷步好？

Really?我見到 納指明顯d, 早排急升50同200都係平走
sp500 好似50 跟到早排上升，200跟唔到平走
加埋幾日跌價量升
可唔可以理解大戶頂住權重股出貨？
希望各位大師指點下

Mktx似會失敗

照計無限🤔但我朋友話剩係save到一張，唔係太明點一張法。

Rpay 算唔算唔太靚？

fvrr 62.5已經入左，暫時覺得佢似炒股，成日大起，未到大落，但會chock，。不過大升時成交亦大升，還可以，睇住黎沽貨。

rng係280入過，又係280附近走左。感覺仲未係時候。

買rng同時，都買左wix, twlo，依d目標係想追強勢板塊的落後而買，而且果陣都有pviot可進，rs都唔差，就一齊買。

因為強勢板d龍頭，例如shop, zm, douc, net太勁，買唔到，唯有買佢d未係發力的兄弟姊妹。

唔靚，即日傳左走😭

但okta唔錯，202入左，似係突破左🤔

望落唔理想。

因為就算突破後表現唔突出，都應該升時成交升，跌時成交縮，依家唔係咁🤔

係無限 只不過Template 限一個

驚住炒。

有利潤就鎖定先，再放養。

大市出現突兀走勢，gap down，穿頭破腳，依d賣出警號就走。

即係圖表上加左d ma 50 150 200。就用死依張template咁解? 哦哦🤣係呀，要俾錢先可以再用3個以上的指標同save多 d template。

個股情況有咁差🤢？

我都係62 左右入左但尋日俾s&p個低開嚇到69就走曬
其實指數係唔係等開左市1-2 個鐘ge 大方向先可信?

所以只trade強勢股，咁至少有d「保證」係有需求係度。

市場都係big player參與，影響個市場，依個係核心假設。

我地係覺得big player 老早係大跌時，已經掃哂市場上的供應，直到pivot時，佢地係要掃埋老散的供應，老散邊有咁多貨係手，成交一定係比之前低，基本上一定低過50均線。

所以價格波幅都極窄，可能個價格係大戶「操控」緊，唔通大戶想托高個價買？唔會。老散可能仲會自願減價俾埋大戶😂

直到老散的供應都搶埋，貨源歸邊。當市場上的人發覺想買的時候，根本就無供應了，唯有搶高黎買，大戶就可以鍾意幾錢沽就幾錢沽。

當然依d只係理論、假設。實際上市場上係點，無人知。

我地只可以觀察住成交和價格去「估」市場做緊咩

依d rs99的股票，再加佢以往表現係價格升，成交大升，價格跌，成交亦跌，都係利好信號。

客觀黎講，要有「信心」，但真係驚，沽左都無法。

賣出始終係藝術，好難係機械式操作。

要面對人性的弱點，吃過幾次虧，慢慢建立心理強度💪🏻

同埋73果d位要沽咁d先，賺左15%先，你減左磅，個人有真實利潤係手，個心會定D，會坐得穩陣d。

睇黎新手都係要交下學費thx

中咗隻裂口股

PTON大家點睇

okta突破左，但大盤唔穩冇入到
食下花生先睇下強勢股突破cup with handle既威力

買賣係雙方，所以供求關係都係雙方。

冇錯，當一隻股票成交少，當然可以理解成需求少。

雖然需求少，但供應更加少，因為weak holder 已經係consolidation/base入面轉哂d貨比strong holder。

追咗819、1833

追左819, 牛牛冇得SET觸及市價都幾難追, 高多少少都買唔到

1833突破pivot了

富途只可set limit buy，搞到又追唔到隻1833!

819勁到

入到1833 入唔到819

琴晚set左order入1833 但819剩係set左alarm入唔切

Set 咗$11.02 限價盤，咁都買到

如果較高幾格個價會唔會拉高?
之前用限價單買都會係平D既位買到

師兄好波，你用牛牛？

呢個真係好垃圾 明明美股有

好好彩，高開多少少都可能買唔到，我手動買，真心唔夠快 11.1先入到

如果大家用牛牛，佢港股無得set條件市價盤，叭可以限價。

819 gap up，要預先人手改價。

所以唔好set左價就唔睇，開市前一定要做準備。

預返15分鐘時間睇股票盤前價位有無升穿，升穿是否多於極限5%。

合理範圍係1-3%。

巴打記得用不推文🙏🙏🙏

Sorry 大佬

恭喜有買到819的手足。

利潤軟墊豐厚👍🏻

我地門派就係希望一買就即時賺錢。

因為咁樣的心理壓力先係最少，
咁贏錢法先係開心💪🏻

多謝巴打推介就真，想問巴打知唔知香港ms screen 唔screen 到819?

開市價原來$10.96 真係好彩先入到

多謝😆但唔好咁講🙈本意係分享pivot，依家睇返佢爆升，梗係好。只係好多之前的分享，唔係隻隻都有下文🤣所以會有d擔心😥

原來大部份人都覺得係推介緊😭但只係分享。

因為始終係有風險，無話實開中😭

所以如果大家都覺得係推介🙈驚真係走去買，累人輸錢就弊😰

可唔可以講多次點搵突破位唔太明白

中到一半已經好唔錯, livermore好似話過佢都係中6成

記住開盤前花15分鐘睇可能突破pivot的股。

因為除左牛牛要改價之外，就算用ib，可以用市價入，但因為可能gap up得太利害，超出5%，我地都要取消張order。

入左1833
啱啱都有留意819，想問下裂口高開係唔係一個更加好既決定點去入貨？

順帶一問
有無師兄知firstrade有無得set到價入
尋晚都miss 左OKTA

睇返超出pivot幾多，盤前見到超出1-3%，可以照落order，超過3%要諗下係咪易賺錢時期

呢個垃圾來的

819好耐之前擺左入watchlist。
不過係用牛牛的lv2搵到😂
hk ms反而無課金😶

今朝見佢高開咁多唔敢入

買入價一樣

係, 即使MM都係50%左右
睇完樓主分享都記得分析一下, 由其我地呢D新手
特別要睇下價量關係, 搵相對完美既標的

天能基本面, 技術面都唔錯

STOP Order = 觸發市價單
STOP LIMIT = 觸發限價單

用Jlaw既方法?
而家知道RS可以免費CHECK都諗緊買牛牛定MS好
MS有直接推介, 買入點等等分析都相當唔錯, 好似岩新手多D

今朝裂口個位岩岩好係我畫既阻力區上方17/6枝觸

基本上係長期都screen到

我以為淨係用嚟止蝕
唔該哂師兄

分享一下MSFT 1987-1989既情況。

第一次faulty base，第二次faulty base，去到第三次先係真base。如果你第一，二次都有買，要止蝕2次，去到第3次先贏。

分享一下, 6186發展杯柄VCP型態, 成交出現收縮, 之前1,2個月成交都係價升量升, 價跌量升, RS95, 基本面好
不過唔知應該用22定23做pivot point好, 如果發展埋今日或者可以用23
但22就會保險D, 同埋風險都唔大, 只有6~7%

想問下大家第一個波幅會好似我咁畫一個定兩個?
畫2個我覺得第二個好似17~19 三枝觸包唔到所以畫左做一個大
同埋想問下咁樣算唔算cup with handle?

依d圖係出於邊到

想請問下點解第一個BASE係WIDE AND LOOSE??

第一個base由26跌到12有成53%，最後一次contraction 由22到19有成14%

各位師兄點睇1797
好似係發展緊vcp

唔該魔鬼SIR, 第二個FAULT BASE係咪發展PIVOT POINT唔可以係第一個波幅既太低

想問吓有無師兄有用ms
如果隔幾日screen 一次，知唔知道有無得睇邊幾隻係新加入去個list?

6186 個VCP 型態係靚
我見Jlaw之前都有入手過，賺左啲

但其實我唔見佢有個堅實既打底，各位會唔會因為呢樣野而唔入手？我好struggle

想問下有無d免費ge選股器/網站可以filter / 睇港股ge sales & sales growth?

呢隻之前有留意

但我覺得佢機構持股唔夠多，所以放棄

係，感覺似炒股
但又好心痕痕

點樣先算堅實底部？打底時間長d平d?

好似唔錯

突破點 係咪應該理解為 升穿52週高位?
如果升穿52週高位, 應該可以買入???

起碼要有打過底既型態
例如雙底/頭肩底/cup with handle 等等
有錯請指教

有無1810師兄心思思想加注

我放棄，橫掂港股依家多野到唔夠錢買

而家唔算cup with handle?
新手唔識

Sorry 有少少離題，但前排睇到呢段片，係暫時覺得解釋trader 點平衡風險：收益，同埋點解長遠會賺錢講得最清楚嘅。同大家分享下，希望會加強對成個system 嘅信心

x2 只能夠買啲好有把握果啲
同埋要沽返唔夠強勢既股票，留錢買更強勢
窮撚會明我講咩

巴打係邊睇機構持股？牛牛？

15號hold到而家

係，但每季先Update

不過畫果陣，大陽燭之前，有3枝陰燭，波幅都係6%左右。
唔計19號果日，成交都係低於50均線。
佢地的high又差不多高，可以視為pivot。
之後就係大陽燭突破。
而突破完，似乎即刻做pivot。

不過個人經驗都未夠。大家可以討論一下。

覺得3枝陰燭同大陽燭都係大戶打緊架，好似岩岩先完打。

可能即刻pivot突破，但期望會係再做多一個vcp先，收縮3次，對之後股價發展比較有理。

呢隻唔識睇同ftnt同一日突破，又一齊落番黎，不過呢隻表現好少少

今日支陰燭有少少核突

但個vcp好似好標準，同埋今日成交極低

ACMR 點睇

大家用咩標準去止賺？

Watch List

但始終穿咗MA 50，仲等緊最後1個收縮

就快full, 樓主要凖備開2la

成交額低到仆街

miss左50ma呢點好彩巴打提一提

招勁人傾炒股

早兩日64.68入左
成交收縮緊
希望爆得上

如果個pivot 係10% 之內就perfect

PTON冇頂

靜靜地

呢幾日係咁跌，好打擔信心呀。。。

有幾勁？

1:2 Risk and Rewards
or
留意突破後既發現有無價量異常
or
升多過某%，我會推高stop loss 鎖定利潤
等等

突破後有無價量異常*